撈左按揭好耐，你問我答 (2)

總結 Post 1, 大家問既野都圍繞住幾大類:

1. 按揭成數問題

2. 過唔過到壓力測試 及 最多借到幾錢問題

3. 按揭保險問題

4. 居屋問題

5. 轉按問題

每一類問題我會用一個回覆詳細覆番

1. 按揭成數問題

我用圖片覆大家, 之前公司整落, 梳理左市場資訊, 希望巴絲易D理解

2. 過唔過到壓力測試 及 最多借到幾錢問題

壓測同最多借到幾錢問題可用我整既計數機計, 公式入面已會將輸入既「年利率」自動加 3% 計 5 成人工:

建議保守啲用封頂位計, 2.15%. 如個案複雜可以留意我幫手計

而想計一個月還幾錢就可以用呢個按揭計算機:

個網重有: 債務整合計算機、轉按計算機, 都係圍繞以抵押貸款, 唔識用或有問題請指教

Lm返工睇

3. 按揭保險問題

呢個框架下有幾個分問題:

a. 保費 及 按保成數問題

按保成數, 不是一定要 8成, 可以 7成半, 可以 6成半. 只係對應保費不同.

b. 退保費問題

Full Paid按揭保費後轉按，可以退款：
第一年 -> 退40%
第二年 -> 退25%
第三年 -> 退15%
第四年以上 -> 不能退

一般而言要符合以下條件：
成數90%以下
樓齡30年以下**
不能用作轉按套現
要經律師行處理
過往還款紀錄良好
符合自住要求

條件只係一般條件 相熟銀行有得斟酌

c. 申請按保的文件要求 (一定要齊備, 以下係最底要求)

(i) 穩定入息:
HKID
住證 ( 水, 電, 煤月結單)
3個月MPF, 糧單, 公司信/僱員合約, 銀行月結單 (Auto-pay/支票/公司轉數)
稅單 (有係最理想, 無但上面3個月既件齊哂既亦可.)
按揭供款表 及 按揭還款記錄 / 買賣合約
睇樓

(ii) 非穩定入息 (人工會計6個月平均):
HKID
住證 ( 水, 電, 煤月結單)
6個月MPF, 糧單, 公司信/僱員合約, 銀行月結單 (Auto-pay/支票/公司轉數)
稅單 (有係最理想, 無但上面6個月既件齊哂既亦可.)
按揭供款表 及 按揭還款記錄 / 買賣合約
睇樓

(iii) 非本地收入:
HKID
住證 ( 水, 電, 煤月結單)
6個月糧單, 公司信/僱員合約, 出糧銀行月結單
稅單 (有係最理想, 無但上面3個月既件齊哂既亦可.)
按揭供款表 及 按揭還款記錄 / 買賣合約
睇樓

特別條件:
- 海外工作收入必須佔申請個案中所有申請人的總收入50%以上
- 証明與香港有緊密連繫(1) 受聘於本地僱主 或 (2) 書面聲明有直系親屬（只限於父母、配偶及子女）現於本港定居。

(iv) 自僱人士:
HKID
BR, CI, NNC1
有效的執業證書（只適用於專業自僱人士）
住證 ( 水, 電, 煤月結單)
6個月公司 及 個人銀行月結單 及 內部帳
1年財務報告
稅單
按揭供款表 (睇到最新結餘) / 買賣合約
睇樓

*如屬獨資經營人士, 收入會以稅前盈利計算
如屬合資或有限公司, 收入仍以稅前盈利計算, 但會按照借款人佔公司多少股份比例計算
如公司蝕錢, 則不會計算借款人已出的薪金

補充:

非穩定入息例子：

1）地產（底薪加佣） 2）保險（純佣）

銀行對入息唔穩定既工，會睇6個月入息，計平均數。如非常不穩定，如6個月內，得中間卡啦有十幾萬佣，其餘得萬拎既，銀行會將入息打6-8折不等。

只要入息夠計，按保公司會照做照批的。如真係好擔心，可以搵銀行做預先批核，成功批核既，offer 一個月有效

另

1）雙糧，僱員合約有寫明既，會照除12計每月人工

2）花紅，因不穩定，銀行要求要做滿2年，睇兩年花紅，再計平均每月人工。工作不足2年則花紅不計

4. 居屋問題

(i) 未補地價公屋/居屋可唔可以加按/轉按

可以, 但房署只接受下例原因申請加按/轉按:
1. 財務困難、欠下巨款
2. 子女升學
3. 醫療費用
4. 白事費用
5. 離婚分家產
以上原因必須附有證明文件

銀行只做未補公居買賣按揭，因為政府擔保。買左/想再轉按/加按，係無銀行做的，因為未補地價有一半業權係政府，想轉按/加按時必須拎房署同意信。

而呢封信唔係話拎就拎，除左要有上述理由，加佢批都要6-8個月外，房署最仆街係要拎預先審批信，唔係間間銀行肯出，所以極難攞。

因為咁搞到市場出左好多相應既財務/中介專做未補地價公居轉按，閒閒地都收人三四十萬去做。因為上述理由最容易達到既係財務問題。

求其去借條二按/業主貸款，就有合約比房署睇，叫佢搞。啲財務/中介往往捉住呢點，就劏啲業主，財務既收成廿幾三十里，中介既收成廿幾三十萬手續費，搞到成本好高。但當然，如真係清街數既，咁樣轉一轉都叫抵，因為上番銀行講緊2里幾息。但想套錢投資就要計一計成本喇...

(ii) 未補地價公屋/居屋點上會、點過收入支出比例

即使無入息都唔洗驚，因為政府擔保，所以係「申報」入息就得，唔洗「證實」入息。而且銀行唔理樓價最高批95%按揭，姐係層居1000萬都好，最低首期都係50萬。

(iii) 如未補地價公屋/居屋過左政府擔保既 30年 或 將近期滿, 點算

銀行有守則: 就住不同期滿狀態有不同成數批出。
- 如政府擔保10年內完, 銀行只會當私樓做, 最多做6成按揭, 且做唔到按保.

- 如 20年內完, 照舊正常做法, 但最長年期會 = 剩餘政府擔保期

(iv) 補地價
呢個較複雜, 開新回覆答

Lm

5. 轉按問題

轉按其實同再申請按揭無分別。都係準備文件、搵銀行、填申請表、等批etc

(i) 點樣可以快速知道自己人工最多借到幾錢?
呢個方法過埋壓測架啦:
假設無任何私人貸款，人工一萬可按揭借一球

(ii) 點計物業最高套到幾錢?
物業最新估值 * 按揭成數 - 現有按揭餘額 = 可套現現金

如可套現現金 = 零或正數，則可以做轉按。到時再揀要唔要錢都得

(iii) 點考慮轉唔轉按好?
轉按前要諗清楚買樓目的, 如:
1) 短炒既，過3年印花稅就可以賣. 或過2年罰息期後就轉按, 賺現金回贈

2) 長渣既，就唔好無端白事咁轉按。因為大家都知，所有放債公司都係先息後本，頭個幾年幾乎全部息咁濟。如你長渣，2年轉一轉，你永世都供唔完層樓

(iv) 之前做高成數按揭，想轉按點搞?
1）按保費一次比既，過左罰息期轉，按保公司會按比例退番保費比你
2）按保費逐年比既，咁隨時走就走架啦，走左唔洗再比

如高成數轉高成數按揭，除左考慮罰息期，最主要考慮埋保費退到幾多、同新按要比幾多保費。如退同比對衝左既，值得做，因賺到銀行回贈。但要比突既就建議一動不如一靜喇

(v) 如之前做按保, 物業升值左, 可以轉按套現, 賺回贈嗎?
要睇情況, 舉2個例子:
1)
600萬做8成 = 借 480 萬
800萬做6成 = 借 480 萬

以上述例子轉按只賺回贈，套唔到錢
如物業升穿6球就已經做唔到按保，轉按係要貼錢。簡單例子：
2)
600萬做8成 = 借 480 萬
700萬做6成 = 借 420 萬
先忽略兩年供既息本，就咁轉按要抬 60 萬先轉到按

(vi) 如有好多不同債務, 可以轉按一次清哂佢?
如可以套現額度足夠找哂外債, 係可以的.
操作: 以轉按形式同新銀行申請時要求將套現既錢找TU數/街數. 好多客都係咁樣做轉按/加按，慳息之餘又賺埋回贈

再補充:

高成數注意 :
1）買既樓要業權清晰，不可被釘契。如天台或平台有潛建，一般會釘成棟樓，買呢啲單位時要問清楚AA，係咩潛建、法團有無傾過點處理（有啲外牆招牌、廣告等會涉及業主立案法團）。一般MC見到有釘都唔會做（但銀行6成會照做），如你真係好心儀個單位，但實力未足以應付到6成。建議先搵銀行做預批，佢地會上埋MC，批到有效期一個月，到時補張正約去就即刻上到會，唔洗再批過

2) 高成數按揭統一批的，市場只有三間按保公司：
i）HKMC ii）昆士蘭 iii）AIG
藍綠色同刀塔同三間都有合作
痕身同兩間
其餘同MC合作
利申只for 參考，無列足哂。但3間按保公司準則一樣，只係一間唔批可以搏懵試第二間，但有定心理準備，一間唔批第二間都難。

通常銀行只會幫你交去一間，批唔到就批唔到。要搵相熟做按揭既人先可以搏懵試多幾間。

支持

(vi) 如有好多不同債務, 可以轉按一次清哂佢?
如可以套現額度足夠找哂外債, 係可以的.
操作: 以轉按形式同新銀行申請時要求將套現既錢找TU數/街數. 好多客都係咁樣做轉按/加按，慳息之餘又賺埋回贈

轉按有野想請教,

其實咁做會有幾蝕呢?形式上係將所有債集中到層樓到供,但其實係咪加大左條數,之前3年都係白還利息咁濟

巴打可唔可以整個例子教下點做

有層供緊2年,400萬,街數有30萬,我唔係無錢搞,自己仲有層供斷左,不過想集中返條街數落層樓到

如果本身已經有個物業上左會
另外有個新買物業價值兩千萬係同發展商上會，後年要轉返畀銀行，咁呢個新物業既按揭成數係咪只可能係最多40%?

買50年樓嘅話 可以做幾多成按揭

先唔實際計，唔講十幾廿里二按、高息卡數。以最平P Loan 講~

P Loan 最平 4、5%年息，但銀行按揭先里幾兩幾，淨息差都 2-3%。所以睇面數，用樓做按揭整合外債，係有賺無蝕的。

而實際考慮，假設2年前年利 2%，回贈 1%，供兩年實際利息支出左 （2%*2）-1% ＝ 3%。
現在新做轉按，利率 H＋1.3%計，回贈 1.7%，差不多已對沖左首年利息。
變相過去兩年供既 3%成為未來 3年既成本，1年只 1%，面數睇無蝕到，始終借錢要還，比些少息口亦合理。

但重點是： 還款年期！
按揭係平息，但年期長，下下都廿幾三十年。
P Loan 唔同，最多 3-4年貨仔。
如個分高低優劣？都係個句：回歸本源，咁先搵到合適操作。

P Loan 年期短，還款額高，好易打爆入息支出比。一旦打爆左呢個比例，銀行基本再借唔到錢，有需要時只有投奔財仔。

按揭雖然長年期，但還款額亦因咁而攤分左，收入支出比亦無咁緊。當需要週轉時，如樓借盡左，亦有P Loan 一途可行，唔洗走去財務公司。

所以P Loan 一向係絕招，而且按揭銀行無話唔比部分還款架麻。過左罰息期，儲到一舊錢既咪還落去又好，去投資都好，唔洗揹住P Loan 供得咁辛苦麻

岩。因過千萬MA 規定銀行只能做 50%按揭，你現有按揭係身會減 1成，姐係最高 40%。

但 如你名得呢兩個物業，而兩個物業又係自住既，銀行有機會唔減你成數，做足 50%比你

想問
兩老婆落一個人名買樓做九成按
兩個人名做壓測
其中一個重可唔可以去借錢？
同銀行借錢裝修之類

唔同物業類型唔同銀行唔同規定。

一般用 75-80歲樓齡或人齡減，取低者。

如 50年樓，業主 39歲，
減樓齡：80 - 50 ＝ 30，
減人齡：80 - 39 ＝ 41。
呢個Case 最長會係 30年

如 50年樓，業主 55歲
減樓齡：80 - 50 ＝ 30，
減人齡：80 - 55 ＝ 25。
呢個Case 最長會係 25年

兩位都可以去借，只要重計到P Loan壓測。

但 如同時申請按揭 及 P Loan 則有機會以當時財務狀況計算壓測，唔會出現重疊，又計按揭又計P Loan

想做6成、8成按揭唔一定要稅單。只要提供既入息文件夠清楚、實淨、穩定，就可以批到。

文件點界定清楚、實淨、穩定？ 睇番 #5

曾經教過客只提供財務報表 及 內部帳都批到，無須稅單

Refer to #5，細公司更易做到糧單、公司信比你啦～～～

但你如有稅單，則糧單、公司信都唔洗要。

你呢D Case 最緊要有MPF，同出Bonus 銀行會當你非穩定入息，預定6個月銀行月結單比人計平均。

銀行會查你公司，但係查個老闆係咪你姐，唔會搞其他。

如果我朋友有兩份正職穩定收入
會否好似pt 咁打折扣？過壓測嗰陣

有無得解釋得詳細d簡單d
希望有例子

謝巴打分享
小弟情況：月薪六萬左右，有齊税單兼MPF,但有筆Tax loan 係身，同之前有咭數問題（TU 應該一股)
點睇到我個mortgage 可以借幾多？
謝

屋企有間居屋供斷了 未補地價
想問下再做多次按揭有咩要注意呢?

感謝
咁如果個case 係
單位A 我獨名, 已經銀行上左會
單位B & C 我同老母聯名, 兩個都係發展商PLAN, 後年要轉返畀銀行, 兩個單位加埋大約兩千萬

而家我住係單位C, A同B 租左出去, 有打厘印

咁如果照你咁講, 我想借足五成的話, 是否唔通知銀行我租左兩層樓出去就得?

另外搭單一問, 都見你之前有答過, 是否只要我搵到公司, 肯出足夠人工畀我, 例如係十萬蚊自動轉帳(戶口寫住係SALARY)三個月, 其實銀行就唔會理你?

問漏左, 如果我月薪唔夠數, 係咪可以搵我條女, 用擔保人名義, 以未婚妻既資格幫手? 咁既情況下, 佢既入息係咪都會照計足,唔會打折?

佢會唔會浪費左個首置QUOTA?

睇完Q&A都想請教轉按問題，假設一開始做30年按240萬，過左兩年仲有28年要供230萬，咁原行重新做一個按揭都係28年230萬咁係唔係唔影響供款又賺佢回贈?

如果屋企人有層已供斷 600萬到

未來幾年後想有自己層樓結婚想1變2 應該點做？

1.未來賣左佢換1間 細呎數d 既兩老住 ,再加一個首期 去供多間 ？ (本身公務員 未來諗住用綠表買居屋)

2.依加按左果層 再入層細呎數既 租住出去先

sorry 1999 岩岩計劃無耐 就睇到個post

呢幾年因為辣招，少左成交，即係少左按揭
咁你個位係咪無早幾年咁好做？

轉按 借8成 hkmc 年期上限係咪25年？

點樣借盡上樓最高章？

你想問乜？

但每個 case 銀碼大左，同一條數要 handle 既事項就少左，計番我諗冇乜分別

謝謝詳細資訊，感謝

聽人講mortgage完可以借p loan買樓
堅唔堅

LM

你都按揭完，再借P loan做乜？？

咁會唔會比人捽數？

明早覆哂

之前問過，無覆，其實轉按有冇著數？唔該

轉按梗係有著數先轉，所以轉按實有著數

轉按唔講現金回贈有成1.7-2.1% 啦。

淨講利息，有啲早幾年做既，行緊H+1.5%, 依家普遍行緊H+1.3%，點睇都著數左啦

重以為你話借p loan 上會添。

你買完樓，做左按揭再借p loan 變左只可以幫人上車咋喎，因為好易打爆入息比例。假設你極高人工，過到哂壓測，但當你極高人工時，又點會玩呢樣野...

市場係有人咁樣玩去買樓既：
做入息-> 同步借私貸做按揭-> 然後上車

但咁樣上車極唔健康，比你買到樓又點？供唔到都係比人收樓..

請問我而家做緊30年按 (8成) (做緊H+1.5 , Cap 2.15)

而家就黎2年完罰息期，樓價升左(到6成)，請問可唔可以轉按，做28年按，以賺取回贈、退按保、低D 息口 H+1.28% ，咁做有無賺？有無問題？Work唔Work呢？

其實我想做呢種
利申兩公婆月入超超穩定

定息, 浮息邊個好

利申, 係citti b 過左兩年息期可以轉

邊間抵

有綠表買居屋，但心儀單位樓齡近30年，還有可能做到25年按揭嗎？

1. 有打厘印，填土廳會見到，點都蓋唔住，一定會減一成。

2. B，C 想轉就大獲了。因為租減一成，借款人／擔保人有按揭會再減多一成。
姐係B，C最多借 4成。

3. 戶口寫住係SALARY外，要有埋MPF。同埋如人工太高，銀行會考慮埋公司行業性質、僱員職位、年齡，睇下符唔符合呢個人工

唔會浪費首置，人工唔會打折。但擔保人必須係直屬，堂表姐妹都可以

舊POST問題仲會唔會答??

都係行過新Plan，都係息大過本。

一般銀行做法：
1. 純減息不加按拿錢，原銀行減完息就唔會再派Cash Rebate

2. 減息加加按拿錢，加按部分可有1-1.7% Cash Rebate，視乎加按金額。如加按金額5/6百萬，可有 1.7% Cash Rebate

留明1

所以走左去搞平台 平台咩都做得開心好多

30 年

捽到菊花都爆 跑數Sales 重賤過 IT狗

Thx樓主解答，中午去左搵RM問，答案都差唔多不過會俾錢，唔轉就做H+1.3 REBATE 1.5 - 1.7，轉就首年1.68之後H+1.28 REBATE 1.7，就咁睇原行做拎佢1.5%REABTE都好唔使煩

1. 個入息唔係咁計，係將佢本身供緊既數 （20,000）加新按揭既每月供款（3X,XXX）再除番你地入息（50,000）計番個壓力測試。

你呢個Case 會係 ＞100%壓測，一定過唔到。因為（2萬＋3萬幾）／5萬

2. 記得搵擔保人一定要乾乾淨淨，只要有按揭係身（不論自己借定做擔保都計），都會令個申請人減少一成按揭。

3. 屋企人退左休、無入息就唔得啦。反而可以搵佢地用資產抵押成式按層樓套錢，比你比多D首期，咁都上到會架。（前提層係你家人自住樓供完）

如升到6成，轉會唔洗抬錢，更係轉啦！因為E＋最平做緊 H＋1.26%，1.8%現金回贈。你供緊H+1.5% 點都輸

當然係浮息... 浮息個Cap 係定息個P 咁做咩要做定息咁傻豬

Btw 大貓，揸兜做緊個Plan 就唔同講法：
首年 1.65% 定息
次年 H＋1.3% 浮息
其後 2.15% 定息
罰息兩年

呢個抵玩

壞處咪唔方便，因為銀行戶口有最低存款，供樓又要過數。

除此以外唔覺有咩壞處。

銀聯ATM過數不用手續費

Thanks 巴打肯定同提醒 補充多句：

1. 純減息某D大行肯比，但細行一般如我所答

如果有樓係手淨係想轉按賺回贈有冇著數？

我最想搬哂黎新Post，始終我好努力做左整合

Btw 有問題我會番去答的

巴打，#7 最低答左

巴打#9 (iii) 答左你 睇番買樓目的，同埋舊有按揭行緊咩Plan，貴既梗係要轉~

唔緊要~
係新post再問is ok
thanks

無契樓做唔做到按？

無，借唔到
本身儲到六十萬左右
望樓輕嘆

想問一下如果首期250萬 買550萬樓 兩人總月入息約5萬 如突然加息會唔會供得好吃力

唔該咗巴打先
假如我老母有層樓
早幾年買落
而家想轉落我名
唔想用送贈形式
我係咪要重新估價上會？
咁我咪要補一舊錢？
發夢諗到如果報成交價平啲危唔危？

公務員30K point +長期有2K固定金額allowance
想做8成按+有擔保人
想問2K allowance 計唔計入人工？

可唔可以先做mortgage 批左之後用其他方法借錢去幫補首期？(eg. Tax loan)

例如4.5m 樓mortgage 90% cap 咗3.6m, 借tax loan 比嗰900k 首期

Sorry for 1999

唔係好明，但都多謝解答，我而家係大貓銀行，做緊P -2.8，咁而家應唔應該轉按呢？

你指補咩錢？
如果你賣得太平，稅局有權用估價去追返你d稅。

請問租金計入為收入嗎？
好似要打拆？
有租約、有打厘印，計入息的%，係咪計多d？計幾多？

3. 果點 資產抵押 成樓 正常係唔係都係跟返金管局果個比例 套現 例如 650萬 最多套到6成咁樣

資產抵押最高樓價/估價4成

咁複雜既🧐🤔 咩叫分別申請按保？一定要齊業權先做到按保同銀行架

點持有物業唔影響去銀行或MC申請按揭，只要業權完整（兩位業主出哂黎，湊夠100%業權）就可以做啦。

想請教下，我同細佬總入息兩萬九千鬆(未扣mpf)，想買388萬既村屋(問左銀行估到價)，按8成，供30年。兩個都無負債，咁如果間屋用我名，我細佬做擔保人夠唔夠做?thx

買村屋可以做幾多成？

睇你第5點，即係話如果我唔轉銀行，剩係轉plan （之前h + 1.7, 上年轉為 h + 1.35), 年期冇變，有回贈。

咁樣轉的話我都會供多咗息? （因為你話頭幾年嘅息係最多）

了解 所以佢同加按 唔同 我見加按係跟返平常按揭成數再減返 未供款項咁 (大約)

問條特別d , 撈按揭好唔好搵 收入幾多？
你覺得呢行前景如何？

明早清問題

有租約 7折
無租約 6折

老土說 sale 跑到數係神， 跑唔到狗都不如

都睇好呢行既.. 始終點都要買樓借錢、有樓有財務問題又要借錢。係香港地點都離唔開錢，如果正正經經咁做，相信可以越做越好既

你估加息會唔會少左人借錢

3個點係因為業主無入息，又無擔保人，我先建議咁做姐。因為資產抵押計法唔同一般的，佢無左收入支出比、壓測等，所以唔會用番一般計法~

只要業主無收入、無擔保人，想係銀行按層樓既，只可用資產抵押，最高4成。當然，如果搵財務8成都得啦！

所以自己要留意番

可以嗎？

唔會，剛需來，唔通個個full pat 咩

超過6個月，計！

供多左息既講法係：利息不變，但重新行過plan.

但你個個案，本身供緊1.7 轉左1.35，點都賺

最高8成！

要扣mpf 計， 做咩唔用計數機計

扣完mpf 上唔足8成

Quote 番上一篇

有幾個問題想問，
1. 如有演奏級級證明， 音樂碩士證書。
定期自己公司入數（約半年） , 沒稅單和mpf， 都可以按揭嗎？

2. 如果親人 ( 媽媽） 或自己每個月存錢入自己銀行， 可否當入息證明？ 沒mpf , 沒稅單

3. 如沒公司出糧比自己， 請問有什麼途徑可以解決入息證明？

4. 可同女朋友 (未結婚）的收入加起，過壓測？

5. 通常入息證明睇6 個月？
要分做6成定做8成。

6成
1）定期公司入數，有齊：公司信、糧單、半年戶口記錄（自動/公司名轉帳）。批到的，最短甚至3個月都得。
但用自己公司則必死無疑。除非間公司不是空殻，同埋要交公司數比銀行睇。

2）一定要見到公司名/Autopay 既轉數先當收入

3）搵朋友或搵人做

4）一定要直繫親屬，如表妹、堂妹

5）穩定入息睇3，不穩定睇6個月平均

8成
1）同6成 1） 差不多，但要求一定要二者有其一：強積金或稅單，兩者都無：reject

2-5） same as 60%

--------

3) 請問搵人做，可以邊度可以做

4) 未結婚吾得。咁結佐婚應該都可以夾埋條數過壓測？？？

我既狀況係
女友月入 30k 正職
而我係出現金糧 , 想做20k 左右 入息紀錄
跪求上車攻略， 首期已不是問題

因為我問銀行 有D就計未扣mpf 有D就計扣左 所以見到你開post 就順路問一問 thx

手頭上現金50萬 月入五萬政府工 走去借40萬 P loan 上車 諗唔諗得過？

去銀行簽完facility letter之後我要做咩？
等律師樓contact? 一般要幾耐？

上面好似有個case係咁
不過博士好似唔建議咁做

如果業主(姐係我阿媽) 退休之後每個月有15K 長糧咬 加埋我份人工去倣擔保加埋34K度, 其實做唔做到高成數 翻按/套現

上面有講過，但我有少少問題
壓力測試唔計P loan ?

如果剛畢業 岩岩返左工1-3個月 可唔可以去銀行做到按揭?

同上，如果過唔到壓測，需要擔保人，個擔保人同樣又係岩岩返左工1-3個月 又得唔得?

今晚清問題

我比一個月糧單 同埋份約 銀行既話 其實係咪做唔到按揭

巴打你好
請問開左間有限公司 出糧比自己 係自己獨資 出完糧公司差唔多打和唔洗交稅 如果壓測比人當自僱 可唔可以拎人工壓測 定要公司稅前收入（但扣完人工都無交稅⋯）

博士你好

我層樓早幾年借發展商高成數按揭上會，
而家層自住樓銀行估價為1400萬，餘下1050萬未還，
個plan就嚟變做p-1,想供少啲,請問有冇可能轉按(有約250萬現金)？

1. 轉按俾銀行是否只可做1400*50%=700萬，
即是捧1050-700=350萬去轉按？
我只有250萬現金，有冇任何HKMC/唔知乜鬼可以借多100萬？

2. 層樓我一個人名，老公做咗擔保人。
老公人工約6萬，
可唔可以用佢名借P loan填嗰100萬？
借P loan 使唔使計壓測？

3. 我人工5.5萬，就算捧到350萬上銀行轉按，
按足700萬我可能過唔到壓測，
但我想留返老公個名，唔想佢做擔保人，
（樓價過1000萬，自住或出租都可做50%按揭）
我可否用「擬出租收入」頂住過壓力測試？

4. 我乜都唔識，只知銀行按揭低息，
一心想轉按。
會唔會有其他方法減輕利息支出？

先謝過！

你肯定？ 村屋喎
銀行有機會一成都唔批
要睇附近的地段屬於政府定私人
有冇潛建之類
村屋係特別case
估價有機會要獨立valuation

利申：前同行

用MC 答你

你提到既都係要留意既位
之前有巴問村屋野我都有提到~ 只係你淨問最高幾成，所以我都淨答最高幾成。 唔好介意呀

600萬減藍字= 最少325萬

未計其他雜費：經紀佣、稅、律師費 etc

你個case 好複雜... 你答多我少少野我先可以成個picture 齊哂再教你點做。

1） 你兩公婆有無任何私人債務？
有：共欠幾多？月供幾多？

2） 除左呢層千4萬既自住樓，你兩公婆名下重有無其他物業？ 個啲物業是否重有按揭？
有：共欠幾多？月供幾多？

3） 兩人人工都係穩定、有報稅有mpf？

4）預算出租到幾錢？

以上係問題，然後再覆覆你先：
i） HKMC 及其他按揭保險公司只做「600萬」以下物業，過600萬一律只做6-5成。（詳情睇番第一頁，不同樓價不同成數表）

ii）做按揭時，私貸會計埋入壓測，所以除非人工極高，否則好難借私貸再上會。
當然 總有技術操作做到

iii）1000萬以上樓銀行只做5成按揭，如出租會減一成，姐係4成。所以唔好傻豬以租金計大自己入息，咁會得不償失

有賺少少都得 但當然銀行會睇埋你近3-6個月內部帳，如蝕.. 就gg

有機批到比你 但要視乎公司個朵，big4 ibank easy bro, btw 請記住：呢個機會只限6成，唔好奢想8成

唔明呢句：「唔夠5成出租」..

合法出租當然係打厘印，保障各方

計埋p loan 供款。

1）如轉按，如入息夠計，可以申請cash out 用來找數。但息口、回贈會無咁靚，因為銀行幫手清數麻

2）做按揭既，一定計壓測，唔夠過唔批 或 叫你清完先再批

其實我想問 有冇一種貸款計畫係畀公屋補地價用？

只要證明到入息穩定、又過到壓測，高成數照樣做到！

當然可以咁做，但別忘記有TU 這回事。

銀行知道你有p loan 除非你計哂數，借完再做埋按揭都唔爆壓測既，去囉

只係好多時借完p loan都會爆壓測

要等 同瘋狂追律師樓

i) 簽完銀行貸款合約同借契信後
ii) 律師會同銀行拿契
iii) 收到契後對完就可以通知新銀行樓契沒問題，可放錢

成個流程約2-3星期，主要放契同對契需時

同屋苑車位，可以當一舊野黎上會。律師樓會將樓同車位打包。另間間行都做得的

Greatsoup

如果自己開公司出糧比自己做入息得唔得？

先謝過

1）老公有p loan,尚欠300000，月供9000
2）冇
3）公營機構，超穩定，交足稅，供足mpf
4）35000左右

回應返你嘅回應：
ii)諗諗下，轉按係我一人上會，（老公自是私貸）
應該完全唔影響我嘅壓測。
可能我問得唔好，應該問月入6萬借私貸借唔借到100萬以上？係唔係都係要每月還款唔可以超過人工嘅某個百分比？

iii)但我睇金管局網頁，佢話非自住，1000萬以上，按揭成數都係50%不變？

睇過有專欄話銀行計供款入息比率時，可以計埋「假設租金收入」，有冇咁嘅操作方法？

Sorry, 我自膠，你搵張圖岩，我第一頁做張圖都岩，但我答錯

1千萬樓，放租自住都係5成

1. 假設老公做你擔保人，銀行會將佢個私貸供款計埋落壓測度，如不會就不用理會。

2. 以過往經驗，如做清數，銀行最高做到20-21倍人工，姐係5萬就借到100萬。

但你呢個case 係想要現金。銀行一般最多批10倍內。而先生已借30萬，又會再影響批核銀碼。所以最好一次申請幾間，咁有機借多啲。
（但務必留意自己還款能力！呼籲：借定唔借，還得到先好借😂）

3. 銀行會計預期租金收入的

感謝回答

再問：
1.預期租金收入點計？同類型單位市場租約成交平均數定點？一般會再打幾折？
條數是咪咁計？
[(人工) + (租金x打折)]*40%(壓測前)or 50%(壓測後)

2. 計供款入息比時，個利率係咪都可以用H+x%嚟計？

3. 其實銀行做壓測批按揭，究竟係好rigid定係哎喲你做政府工，壓測後差1000元人工是但照批啦咁呢？

4. 一日未轉按，老公都係我層樓擔保人，(其實check唔check 到？)咁佢係唔係都會借唔到私貸？

巴打，做地盤算唔算係非穩定收入，能否借夠9成上車，尋晚計過舊年平均收入都有36k，但如果要加擔保人，我都係加埋老豆，但佢又係做地盤，咁樣可唔可以

博士， 想問下我依家呢份工差三個月先夠兩年。岩岩出左第二年花紅。 第一年個時就按比例出返。 呢個情況花紅可唔可以計落入息做按揭？
謝謝解答

想問下轉按,
依家層樓係聯名，依家想甩一個名再順便做埋轉按
如果我地mark 個價below 6M （低銀行估價幾個%)
唔可以through MC做8成？
層樓升左, 想top up draw 番舊錢出黎
Thanks

33萬要清，唔清借唔足，爆壓測。

無咩Time Gap 只要你清完，人地有Settlement Proof 比你就得~

1. 無租約計6成，銀行會根據附近租值估租
公式岩，只For 有按揭人士。正常壓測係 50%／60%

2. 用封頂計

3. 坦白講，政府工有情講，因為年年跳Point，差一千幾百真係試過批到

4. Check到，因為不論擔保又好，借貸人都好，都會落TU，一查就睇到。會難借左，因為都係睇壓測。但你話去兄弟／幫人，個啲另外講。

其實你去放租間樓，無人會問你借緊幾成按揭的

而填土廳只會顯示你係邊間行做緊按揭，要查都查唔到你。最驚係要打厘印姐，呢樣點操作要請教AA~

有人報串銀行應該會要求Call Loan 或 者加息，始終違反左合約

係咪非穩定收入係睇你啲收息入件。

如你做地盤，有報稅

做地盤，出現金糧／支票，但月月咁上下日子入落銀行，有 6 個月證明加公司信糧單

純現金就幫你唔到喇

差少少人工／首期先買到

屋企層唐樓已經供完，可以加老豆名做擔保嗎
- 可以~

稅單有兩年未？

係搵朋友搞 因為如公司都係你名時，難逃Com Search，一睇到你係老闆都會問你拎公司數睇。

同埋你做得公司盤數靚（非蝕非和），好心執埋人數，咁樣就算銀行問你拎數睇，都夠過～

1. 自僱要咩文件請睇第一頁，極詳盡例左出黎

2. 資產申請按揭文件極簡單：
i) ID
ii) 住證
iii) 買賣合約／貸款合約／樓契
iv) 資產證明 - 銀行月結單（現金／股票／定期／債券 etc ）
v) 債務證明

資產抵押一般做 4成，且會扣埋你既負債，有機會做更低

博士 help plz

請教

博士你好, 有兩個問題想問下

1. 請問深圳既租金收入可唔可以係香港做按揭？
有租約, 銀行轉帳紀錄
父母打算以租金收入做擔保人,
借我人頭買樓

2. 一手樓既呼吸plan需唔需要收入證明？

博士
想請問會唔會知埋借p load既野
搵銀行借50萬一個月還7千有無得咁借？
貴唔貴息
屋企無錢但想上樓向上游
我想盡力係銀行開大水喉個陣借黎上
如圖我係唔係借到p load又借到九成買上車盤

Thanks 博士解答

Sorry 無睇到第一頁

應該有， 博士意思係咪如果呢兩年稅單分別都有 cover 兩年既花紅， 咁就可以計埋落入息？

想問下如果經租者置其屋計劃買樓之後，賣返層樓出去之後再買樓，要唔要再比首置稅？
簡單d黎講姐是首置係指第一次買樓/買樓果時冇物業？

係ird個網搵到答案

支持巴打開心share

請問如果買舊樓約52年樓齡，我今年33歲的話，人工30k 左右，最多可以分幾多年還？萬分感謝！

想問有層樓 想做按 但本身有20萬信用卡套現
係咪一定要找左個貸款先可以做 定可以共存
定可以拎按左既錢找個貸款?

想問下抽新居屋係咪唔洗睇壓測?

自膠 無睇內文

我同未婚妻聯名買樓 未注册
24歲 月入加埋3萬5
要加一個擔保人
但60歲 2萬8

銀行會唔會 75- 擔保人年齡？
求解

情況2
24歲 萬6
擔保人 24歲 萬9
60歲 2萬8
銀行會唔會 75- 擔保人年齡？

如果想老母做擔保人，但佢持有居屋（已供斷）
會唔會影響按揭成數同埋稅？
做唔做到8成/9成按保？

我3月中簽左臨約 做9成按揭 5月中要收樓
但係啲銀行話4月頭先俾到offer我
(有機會到時仲要加擔保人)
而家日日都好擔心個按揭做唔切
聽講去MC嗰邊要搞好耐
以你經驗 你覺得時間上會唔會好勉強呀?
好勉強的話我要籌定錢做一按算

每月有4千幾要找
準時還,下年年中清哂
用drloan計左最高按得百幾萬
我收入2萬,女友1萬8
擔保人收入會唔會折扣?
定銀行照計3萬8-貸款

請問一下，如果買樓連租約
想用埋租金做收入
不過s &p 無寫租金，淨係有寫有租約
咁我要拎咩比銀行睇做租金收入證明？
Thanks

拎租約。

如無，銀行會幫你估租，將預計租金打 6折。如有租約，就打 7折

擔保人收入不會折扣

但擔保人如有私人貸務，將會計埋入壓測。

另要留意擔保人有否其他按揭 或 是其他按揭擔保人。因會影響借款人按揭成數。

3百頭樓，做 9成，3萬8人工夠做的。但當然要齊文件~

唔算特別趕，最好搵多一兩間BackUp

唔介意可以講多D料比我知，預先同你計計，等你安心D

有層供完但未補地價既居屋想加按啲現金岀黎係咪冇乜可能
同埋層樓係我呀爸媽名，想問下可唔可以除走一個人個名？

視乎銀行，大行情況一以年輕計，因人工差不多；情況二以 60計，因佢人工高過借款人。

細行常直接以年紀計，無大銀咁嚴謹

回覆精景準確

請問一下, 小弟想買1手樓大概千3萬左右.自己有盤生意做緊, 上年出糧1.5M 左右... 因為生意問題, 錢都放哂係盤生意到...依家個問題係..點先可以少既錢去買到千3萬幾樓呢?
thanks Dr.Loan

你壓測夠過可以唔還

可以用按出來既錢找現數，但唔多行做。有D細行因為你咁樣整合而比高D息、少D回贈你

而家樓齡加按揭年期最長75

如 75- 供既錢過到壓測，銀行可用 80-

Exact7ly

即刻 All-In 700！再唔係即做定期 銀行一定無話可說

E＋申，同銀行申報就得。到時銀行睇完樓證明拆左就無事。但當然，按前必須整理好哂所有業權同釘，姐係要前業主盡快處理好哂D文件。

想問買新居屋, 借既按揭係咪房協包底而唔影響擔保人未來借貸能力?

MC 就唔洗諗了，因為個壓測會變到極緊：35%／45%
＋3% 後不可超入息 35%；正常不可超 45%

正常 6成壓測就 40%／50%

**記住全部減一成按揭上限：
一千萬以下：6成->5成；一千萬以上：5成->4成

借到 9成，有賺就得，但你話賺 1蚊得唔得，我無野講

公司客要咩文件 Ref To 第一頁

但我諗住用私人唔用公司牙...可以嗎.?

OH SORRY.. 回錯左.

？？

btw 牙你_ _

係容易上會，但未來借貸能力要睇你搵幾錢啦

因為如你供樓 5千，人工一萬，重點再借呢～

金管局一定要比一半首期，千 3萬一半姐係 650萬。。。

你話用少D既錢買樓，我接收到既係你想比少D首期。如你生意盤數靚仔，可以做埋OD，再加私人貸款，咁樣分分鐘 2／3百都買到千 3萬樓。

Btw 但會供到仆街，如無咁既搵錢能力，真係唔好玩咁大槓杆
再次提醒：「借定唔借，還得到先好借！」

如果女友抽到居屋 但供款入息比例不足
可唔可以加我做擔保？
我本身有個物業分權契同我媽做左加按
咁我可用供款額點計
會唔會擔保影響按揭成數

我就係想比少D首期.. 公司條數都OK... 有拎緊OD. ... 真係想2/3百就買到... 但應該供到HIHI
p.s. 我係未有樓人士,一直都係得個睇字.. 無入手.

睇番第一頁啦巴打 我真係好用心整合架

未補居政府擔保，只需「申報」入息就得

諗清楚先啦巴打，無謂勉強入完，轉頭比人 Call Margin La

博士，屋企有層樓已經供斷左，想按舊錢出黎買多間，但兩老都係仲有三年幾就退休，會唔會影響按揭？

明白
咁當普通買私樓
我層樓加按左供緊
對做擔保人有咩影響？
例如月入3萬 供緊1萬 按揭係聯名既
買家就月入萬5
咁樣點計個最高貸款額

Dr Loan
我想問買第二層樓既問題

本人月入$36000, 有一層樓供緊$14,500, 380萬loan, 可以做到一份租約around $15,000月租

老婆月入$15000

想用老婆名買多一層, 我做擔保

我想問咁既組合, 買第二層樓可以借到幾多錢?
條式係咪
1. [$36000 + $15000 + $15000租金 x 70% - $14500供款] x 40%(擔保人有按揭) = $18,800 每月最高供款額 = 約338萬按揭???

第二層樓壓測下, 第一層樓個供款會唔會都變左壓測情況下咁去計??? (2.2%=$14500月供, 5.2%=$21000月供)

唔係好明你問咩

個入息上限，係指你一年最多搵 85年，姐無 7萬8百一個月。應該唔關首期／按揭事架啵

父母有層樓 差1成到就供完 考慮緊宜家補埋個一成供哂佢
如果1-2年後 想加按想1變2
你會建議佢供完先 遲啲再按過
定係唔好供完 到時直按加按？

Um。。。 老實講，問分行職員按揭野 ＝ 買電器，都係要撞手神。因為大部分分行職員都係處理日常行政野／Sell 保險基金定期，好少有按揭經驗，而且佢地要跑數（連申請數都要跑）所以水你申請左先都係正路

回歸正題，睇下幫唔幫到你解決問題先。投唔投訴佢都無乜用，最多比人屌兩句，但你又浪費左自己時間～

1）物業值幾錢？有無機做到按保？

2）頭、二按加埋佔樓價幾成？

3）如做到按保，入息夠唔夠過壓測？

4）有無其他私人外債？ 如無，可償試按揭、私貸同步處理，咁去找二按同轉平息~

到時直接加按／轉按，因為你供哂又要贖契又要律師，如打算再按就唔建議Full Pay 個一成了，因為中間會蝕行政費（如雙重律師費、時間成本 Etc）。

到時再加按／轉按都係比一次律師費就搞店，好過傻豬豬比律師 Cap 水

Btw 講漏左，銀行做頭按一定要無其他二按／登記 （包括業主貸款），所以要求你清左二按再做係道理。

另上面提到既方案係，如你入息／樓價過到按保，可以按保找二按，做番銀行一按，咁去慳息。

而4）個點係，如做唔到按保既第二選項。睇你文字，暫時諗到呢 2個方向

去吧

難係難在準備文件，因公司客又要內部帳／會計年報／3-6個月公司銀行月結單 Etc

相比公司，個人需要既資料少好多，所以比人感覺易D

你個Case 最大問題係按揭年期。

如你入息同兩老差不多，可做擔保人延長年期。

如兩老人工太高，咁年期就要就一就，按少D錢出來啦

唔係好明你問咩

- 你有一層聯名樓，再想做人擔保？

- 聯名業主二人總月入3萬，樓供緊1萬？

- 新買家係你同聯名個位？

。。。。 Btw 組織唔到落去了，好亂

求博士解答,
10日之前問既,
你可能唔小心miss左

Sor 小弟1999

聯名業主2人6萬 其中3萬係小弟 供緊1萬

新買家係小弟條女 想幫佢做擔保

佢月入萬5 新樓只寫佢名 首置

我份擔保最多幫到佢壓測幾多

一眼望落個問題到，個心情： -> -> ->

驟眼睇好很複雜，但望多兩望，個問題好鬼理性好鬼仔細，最鐘意呢D問題~

1. [$36000 + $15000 + $15000租金 x 70% - $14500供款] x 40%(擔保人有按揭) = $18,800 每月最高供款額 = 約338萬 岩！

2. 第二層樓壓測下, 第一層樓個供款會唔會都變左, 5.2%=$21000 月供，連埋新既按揭供款不可超出總入息 50%。
（點解你會用 5.2%？ 唔係用Cap位 2.15% ＋ 3% ＝ 5.15% 咩？）

新樓：338萬，30年，5.15% ＝ 月供 $18455
舊樓：5.2% = 月供 $21000

壓測＝ （$18455 ＋ $21000）／ （$36000 + $15000 + $15000租金 x 70%）＝64% > 50%

過唔到壓測。如好想買，一係準備多D首期，一係買平D既樓～

Leave name

原來5萬收入都只係買到400萬樓
痴撚線

樓價過左按保條件
頭+二大約占75%

其實4係點做？私貸可以借到咁多咩？我見d息都幾高架喎

博士
供完既未補地價居屋申請按揭既程序係點

留名

Sorry Bro，好彩你無嬲鬼左我，依家馬上覆你

1. 請問深圳既租金收入可唔可以係香港做按揭？
計 100%，要有房產證、租約、入數記錄

2. 一手樓既呼吸plan需唔需要收入證明？
話明呼吸Plan 當然唔洗，但要留意D 魔鬼細節。如幾年加幾厘，幾時要全數清 Etc

打5.2% 係因為手快者

如果條式調返轉，即係
（36000+15000+15000租金x 70%) x50% =30750 - 21000(第一層樓壓測下）
=9750 月供 x 180 factor (月供與按揭上限比）
=約175萬按揭上限？

因為我係自顧人士，未有啲咩收入證明
呢啲情況按揭年期最多會係幾多年？
其中一老係公務員會唔會可以耐啲？

巴打唔該晒你

係咪無親戚關係嘅人就一定唔做得擔保人？

BOC定息1.68% -> h+1.26%
有無邊間跟到

想買左屋企間公屋，66萬，利息大約幾多？P-2.85%? 係咪命有H按，邊樣抵d。唔該

大貓

Btw 定息計劃今日截，計申請日。要Hold Offer 好快手處理~

Only P Plan～

首先要銀行批先，無入息銀行唔批唔洗諗年期。

公務員因入息穩定，少大炒人，所以較易批，但唔開年期事的。

大行一般用 75- 人齡／樓齡

細行有D 用 80- ／ 85-

博士
唔好漏左我阿

博士你好, 有新做mortgage問題

我(25歳)而家人工23k，打算首置買6.15m新樓，借6成，即3.69m loan size，唔駛過HKMC
我知靠自己人工過唔到壓測，打算揾老母做擔保

如果老母(62歳)本身退左休，可唔可以話喺屋企人公司打工，以支票出糧(15k/month)做番半年record，咁樣銀行受唔受我老母做擔保人?

如果咁計，即23k+15k=38k/month，係咪就可以過到壓測(3.69m loan size)?

仲有冇其他證明要做?

唔應該咁計。想最準確應該用一元方程計：
設最高按揭供款上限為X。

（$X ＋ $21000）／ （$36000 + $15000 + $15000租金 x 70%）> 50%

$X ＝ $9750

$9750 月供，若以 30年， 2.15% 反算，最高按揭額是 285萬

娘親要加埋MPF，就完美了

銀行P Loan 一般 4-8%，最多做到人工 10倍現金。

因唔知你確實情況，只可提供到呢D資訊

呢位巴打肯定無爬文

擔保人關係只需「申報」，無須證實的。而銀行一定要擔保人係直屬關係。

所以你懂的

#7 阿巴打

應清哂問題，有漏請引用

謝謝巴打！！明晒

想問博士咁樣計可負擔樓價有冇錯?
追完post都有少少亂

入息:
我18k

擔保人(父母):
已退休,
深圳租金約30k rmb (齊房產證、租約、入數記錄)
另外有租金約80k rmb (仲味有房產證, 只係得租約, 入數記錄)

支出:
擔保人
未補地價居屋月供大約9k

首期約3m

最多可以負擔的樓價:
睇返#2, 好似係海外-10%, 有按揭-10%

[18k + 30k租金/0.8(匯率) - 9k供款] x (50%-20%) = 14k(每月最高供款額) = 可借250萬 ?

可負擔樓價 = (x*40% +3m首期) = 最多540萬既樓 (600萬樓下可以借40% ???

想問係唔係咁樣計?

巴打
想搞私人貸款知唔知邊度好？

巴打如有入息、TU 靚仔，更係去銀行啦。

或者銀行有D 信用卡貸款，個D 一年幾百／幾千手續費，極抵借。

如講財務，就要睇你TU，呢期最平大重財務、WeLAnd

收入：
18k ＋ 30k租金/0.8(匯率)

支出：
- 9k供款

注意事項：
1）海外（租金）收入可計100%，只要證明到直屬親人與香港關係密切，如長居港、於港讀書 etc
2）擔保人有按揭會減少按揭成數 10%

所以最高供款額＝
[(18k + 30k/0.8) - 9k]* 40%(壓測系數) ＝ 18.6k

可借480萬

可負擔樓價 = X* 50% = 3m
X=6m

你呢個Case 買幾錢樓要視乎你首期。因為擔保人有按揭會減 一成按揭，變相要考慮首期多過按到幾錢。
簡單例子：
買 7百萬樓，你呢個Case 淨做到 5成按揭，即使以人工計你借到 480萬，但金管局 減你一成上會足以玩死你：因首期要成 350萬先買到 700萬樓。

除非再用招數變錢 唔係最多買 6球貨仔

想問下，買750萬樓，俾550萬，借200萬
如果借款人搵得16000，再加擔保人17000，咁一定無問題啦
但如果借款人又轉工（16000個份都只係做左4個月)
咁有無乜問題架

無知一問，申請按揭果陣填自住，之後拎咗去放租會點？

父幹1.5m 收入40k，有供完樓
我20k
想買6m樓淨係落我名
想問借到幾多成？係咪要用按揭保險？
壓測我自己過唔到係咪可以計埋老豆(仲有8年退休)？

$9750 月供 應該用30年 5.15%去計啵
因為假設緊壓測下

唔該博士
見你張圖話海外-10% 有按揭又-10%嚇死,
原來買700萬仲借到5成,
以為得返4成,
安心好多,
我地儲多1年錢再算

想請問博士，

本人做左家人居屋按揭的資詢人，
1.想問問我係咪唔算有按揭係身？
2.我自己本身層私樓已供斷的，想換樓可唔可以做到按揭？
謝謝解答！

個案同我有相似

想問下一般大行 做個按揭年期係75 -人數 去批加按年期 ，當佢今年60 批得15年還

而會唔會因為 佢未來退休(公務員)有咬糧有收入 (呢點你好似答左係唔可以 加長年期)

同埋我做埋擔保人 (同樣公務員) 而可以做到 長按揭年期

1）當 75- 過到壓力測試，就可以用 80- 做

2）年期唔會因為工種而有唔同考慮，全部基於入息、壓測、以及人齡樓齡

3）你做擔保人當然可以廷長按揭年期。但留意：
- 銀行考慮以你年齡計算年期時，會考慮埋擔保人既入息是否接近借款人。如不是，借款人月入3萬，擔保人月入1萬，則有擔保人亦無法廷長年期。

巴打，我如果小弟三生有幸抽中居屋，揾得萬幾蚊，父母都已退休，用一百萬首期買四百萬樓，女友幫手供，借唔借到按揭？

1）資詢人，唔算有按揭。如唔放心，可以去拎份TU，如係擔保人TU會有記錄

2）可以，只要無按揭係身，可以做足成數同唔影響壓測

手足，爬爬文~ 居屋按揭因有政府擔保，銀行唔會查入息，「申報」入息就得

客氣客氣，加油上車～
如有幸推到下個Post，我再總結好D~

巴打思維清晰 ，我竟然最後旗差一著。。。。

得 1.5M 首期要用按保喇

因按保收入支出比同壓測會比一般 6成收緊 5%，45%／55%，所以 20K 人工最多借到約 195萬。

壓測過唔到係可以加老豆名的

唔打厘印，無人篤你，點會有事

有齊：公司信、糧單、Autopay Bank Records、MPF，照批到

如果撞到啲租霸唔交租喺咪唔可以告 一告咪比人知

1) 可補錢打厘印，比稅局罰姐

2）如做高成數（按保）銀行有機會Call Loan，6成就唔知喇，我無案例

Call loan好似好大獲
稅局話你逃稅比錢解決到但會唔會令銀行知埋？

但會唔會因為我供款入息比率不及格而影響審批結果？

我媽之前買左樓 我係擔保人 佢冇收入
過幾多月就過罰息期 佢打算比埋餘下供款

我依家想自己同男朋友買樓
問題係 我要等過幾多月我媽清左按揭先？
定係 因為佢依家有夠存款 我已經可以除擔保人名？

簽左臨約 搞緊按揭 但岩岩轉左新工 頭一個月糧單都未有 但有約
會唔會影響到批唔批 工接工 用舊嗰份糧都過到壓測既
樓價423萬 借360萬 分25年還

工接工無問題，但上一份工做左幾耐？有無稅單、糧單、Autopay Record？

另新工人工有無高過／同上一份工打和？ 有既交埋合約就得~

只要正苦擔保緊，白綠一樣

叫媽媽Full pay 左佢咪得~

如果唔係就要等媽媽清左按揭後、除左擔保人名先好再做上會。唔係會影響成數同壓測的

既然「申報」就得，點解要報個唔夠計既入息。。。。

玩 9 自己嗎

如17年後新做按揭，打番厘印銀行係會知的。

因為厘印會係填土廳上註冊一份「rental assignment」，而 17年後因金管局新例 - 電子提示服務，所有登記落填土廳既文書，銀行同業主都會收到。

所以如遇到咁既情況，基本銀行係必然知道。（17年前按既就未必知）

另補充，做6成按既，咁情況銀行有機會採取以下動作
1） Call Loan （最少都會有 1-3個月寬免期比你轉會、籌錢）

2） 加息

3） 未知 （因市場好少咁既案例）

黎緊會開多一個Post 講市場銀行利息、回贈。

當然仍然會不斷為大家解決問題 只係分開 你問我答，同幫大家跟Case 分享資訊既貼~

工接工 上一份做咗2年 有稅單 有autopay record 但上個月個autopay record係上一份工嘅

人工高過上一份嘅 但係個職業我應該填上一份工 定新工？咁佢地又係計邊份工既薪金？

我沒計錯的話 借360萬 壓力測試$37000應該過到係唔係？

唔該巴打

月入2萬7 政府工
擁有一個私人屋苑單位(600萬) +車位 (200萬)
另外有棟村屋 平安紙係我名 全部租出 每月收入約3萬
如果想買多一個600萬私人屋苑單位 首期只有150萬既話 一定過唔到壓測
可唔可以拎埋村屋既收入去做證明?

可以，有租約 7折計。

但留意：
1） 如有按揭係身，會減一成按揭成數

2） 收入支出比／壓測 會變成 40%／50%

3） 只可做 6成按，不可做高成數按揭

其實，如果上個月（即 3月）出緊舊工糧，今個月申請，為免麻煩，可以以舊工做申請...

當然，建議正規地做，填新工，交合約及所有新工證明。

你做高成數按揭，收入支出比／壓測 係 45%／55%，3萬7 岩岩夠過

咁都係跟正規搞比理份新工合約佢地啦 希望沒事

分25年還37000都應過到係未？因為層樓43年 做唔到30年

30年先夠過，25年會爆壓測

仆街啦咁 咁要幾多先過到25年過壓測？
計舊人工過唔到

唔該想問兩公婆做政府，拎綠表資格，想買二百萬頭30年樓齡嘅公屋，可唔可能做到9成按揭25年呢？

要計理mpf先過39000

已過 30年，政府無擔保，會當正常按揭計，無得再申報入息。且最高只做 6成及年期最長 25年。

MPF 間間行唔同計法。有啲計有啲唔計。

如計，39000夠過

新居屋我打去問按揭部佢話兩個老人家無收入退休都做到？

1. 半年內的每月卡數係自己人工既一倍
但月月還清 冇欠卡數

2. 以前有幾次試過遲還卡數
幾百到千幾左右 通常係遲幾日
還返哂

3. 手頭有8張左右卡

以上做按有冇影響？

唔明你問咩

銀行按揭部點答你？

要睇TU 先知你評級點、記錄點，再判斷到銀行點睇你份申請。雖然你最近乖仔番，但難保之前太曳未洗淨個底。

我問個如果綠表兩個老人家買做唔做到按揭
佢話政府包底無收入都做到

請問如果我嚮大陸番工,駐大陸+大陸contract,每個月公司電匯份糧來香港,有冇辦法當成是香港收入呢？

唔該哂咁多位巴打
囉返份臨約 禮拜六跑多幾間銀行先

想請問，依家同老婆聯名有一層樓，仲欠銀行350萬，仲有26年先供完

兩公婆加埋搵$47000/月

依家手上有500萬現金可以做首期

其實係唔係都好難買到第二層？ 因為個女女出咗世，想買多間三房，依家果層放租

依家係咪開始stop定息了🙏🏻🙏🏻

咁姐係一定要等罰息期完

清按揭+除名 處理時間要幾耐？

因為睇緊樓 如果睇岩想買 又有冇辦法即買到呢？

有計，同銀行職員講情況，佢地可以幫手寫Report 比審批。然後你係指定時間內要提交到解除、清還文件即可。

Btw 呢個操作未必個個職員幫到手，始終幫係人情，所以搵相熟既試試吧~

上個月尾幾間大行已叫停左。現時只有：中_ ， 花_ ， 東_ ， 工_ ，恒_

要就好好把握啦！

btw 一陣比Link 大家，有哂市場Offer

層樓月供幾錢？

有無P Loan 供緊？

其實有 500萬現金，大西北大把 3房樓揀，分分鐘淨係上會 百幾二百就掂~

問我咪得 洗乜自己跑咁辛苦

花_ 現時最靚Rate 靚Rebate，又計埋MPF，可以諗諗~

有無直繫親人長居香港、或小朋友在港讀書？

有就照香港糧

巴打 銀行都答左你喇，你是咪想同我Comfirm ？

市場資訊 會定期更新

有,我本身就係香港人。唔該哂！
另外我想問一下,如果a幫b做左擔保,除左個按揭供款比例會被用左之外,仲有冇其他影響,倒如按揭成數次類?

想知點解咁都得

答左好多次喇巴打

「政府擔保」呀～～～～～～～～～～

唔計自己丫馬超

會減一成按揭成數，同收緊左供款比率及壓測

知道
唔好意思

有無兩年稅單？ 如有，見到兩年花紅即計。如得 1年，唔計。

又如合約寫明出幾多，可計。如無，參考第一句。

以35K人工計，最多借 3.8M

兩公婆加埋搵$47000/月

月供$15000
仲欠350萬

無其他負債

其實我target 嘅三房介乎1000-1200萬

依家果層可以租到$17000

我咁嘅情況，其實仲借到幾多錢？

想請教樓主

壓力測試包唔包埋按揭保險保費一齊計?
是否等於 貸款額+保費 再用cap位加3%計?

因為依家樓價340萬 想借足9成 人工3萬1左右
想知壓力測試過唔過到?
thanks

再想請教下
如果業主供緊既時候過身
咁個供樓戶口會點？

按就無得再按多架啦，因為金管局Cap死左，但想再借多D 唔係無方法～ 同步P loan就得 , btw 巴打好似TG左我。

佢呢個Case 因人工高，借款額低，借完P loan 都可以過到壓測。所以正邪做法都可以~

我屌 個問題會唔會冷門左D

好彩識答 但如唔夠準確，請咁多位巴絲補充

如供供下樓業主死左，

1）銀行根本唔知業主已死，你正常供款就無問題

2）因死左要做遺產轉換，轉讓後銀行先會知。到時轉讓後既新業主同銀行申請番按揭就得

唔包，保費按保公司會額外借比你，唔納入DSR 考慮。

就咁用 340萬*90% 計就得。另可用最高貸款額計算機計，就計到 3萬1 借到幾錢

巴打你好
想請教下，如果做空姐收入計鐘數唔穩定
想借按保9成，問過銀行只睇底薪收入唔睇其他
想問有咩方法可以做到9成按揭

thank you
因為我搵唔到答案 所以先問巴打你

如果跌市，到時銀行應該會閂水喉，6成做唔做到都未知

壓測下最高每月供款額： ［（47K ＋ 17K* 70% ）- 15K ］* 40% ＝ $ 17,560

$ 17,560 ， 30年 ， 5.15% 過壓測，最高貸款額 ＝ 190萬

190萬加 500萬都買唔到千萬樓啦師兄～～～～

無串你既意思，純粹想幽默下而已... 如有冒犯唔好意思呀

當非穩定入息計，睇番第一頁。執齊到文件照做到

想請教下定息plan係咪好過浮息
今年如無意外都會加息
定息好似正d

明白 唔該樓主

想請教下
層樓650萬
我差20萬先夠4成首期
可唔可以問銀行借多20萬?

Re #349

正定邪主要睇你收入情況。另真心建議，買樓要量力而為，勉強上車大把方法，但太勉強時，即使上到又可能會好快落車。所以

借定唔借，真係還得到先好借

希望幫到你

Agree, 尤其今日新聞都講港元觸及弱方兌換保證，反映銀行加息機會高。另定息好多間行已停，要做好快啦

想正，公務員，穩定收入
供樓唔辛苦
係搞唔掂首期
點計都差20萬
銀行啲私人貸款又太高息
怕再唔上車，以後就上唔到

無呀 你誤會就真

但點解問過好多銀行都話要九成按揭只睇底薪，其他唔睇

留名學嘢

即係點都要賣咗依家住緊果層後，再買三房先上到會

P loan 幾時加?

感謝樓主好有心
我用你計算計到最盡165萬
想問買居屋唔過壓測借唔借 ？
唔該巴打

中_，大_ 財務 依家都做得好平。

前者連樓做夠膽死2厘幾 P Loan

後者客人粹靚Tu靚，都係講緊 4-6%，唔太貴呀

可以申請加按時加擔保人。

實際操作會係：延長左罰息期，不用比手續費。

但建議一開波加埋擔條借多D，因為某D Bank 好狗，有機會拆兩條Loan 或以新蓋舊，到時你有機會蝕按息。

現金回贈方面，加按既部分都會有番回贈。但某D 行如以新蓋舊，現金回贈會成筆比多次你，但有啲行卻只係比加按部分。要留心下

Greatsoup 我真係期望你係我既小幫手架... 但呢個問題我係 （1）Post 先答過，重引用埋 MC 既條款出來，你點解會唔記得架

[img][/img]

入息唔穩定都照做到高成數按揭，只係入息文件會有嚴格啲既要求。如有進一步問題，除左可以繼續問我，都可以打比MC 問問～ 如我有遺漏出錯既，請更正我

唔好啦巴打.. 有樓收租是上岸第一步，我知道住開九龍香港未必番到轉頭，但為長遠財富計，真心可以睇睇大西北。空氣清新，環境優雅丫～～

P Loan 唔太熟 主力按揭，Sorry Bro

新居定二手？

新居都係一直講緊個句：「申報」入息，買前同家人商量定點供就得

二手居要睇過左 20年樓未。
- 因政府擔保 30年，20年或以內銀行重批到 10年高成數，但壓測就正常計了，要真正入息文件
- 如超過 20年，銀行有機會當一般私樓計，且最高成數 6成。會難搞好多

sor bro, i mean P按個P

未收到內部消息，暫時按兵不動！

lm

新居，明白，即係報完入息唔超，就算入息低,過唔到壓測都會照批按揭？ 唔洗擔保人?

All right！

因為你供唔店，政府直接接手，銀行唔Q驚，所以盲批

Sorry，講錯左。你報既入息至少高過供款 2-3成就得。唔好負數，擺明供唔起個D

Ok, 明白 唔該巴打解答

但我問過幾間銀行，9成按揭真係只睇底薪
樓主可唔可以教我點做

Sorry 呢個我錯 ，岩岩打左去HKMC Double Confirm,

非穩定收入可做高成數按揭，但只限 8成內。

如超過 8成至 9成，則要穩定入息

樓主唔答我

咩問題

睇到了。但答唔實。

因為MC 會考慮
1） 個貸款有無落到媽媽TU
2） 個貸款媽媽有無承擔責任

如MC 認為「有風險」可以Rej，但亦可照批都無問題。

以我經驗，一般睇你爸個邊額度大唔大，去判斷影響力。同加埋對你職業、人工既考慮。我有試過相約情況都批到的。

我搬唔到去大西北
阿媽外母都喺東九
阿女仲要返學

請問有冇Case係6成call loan?

博士兄
之前好彩抽中新居屋，嚟緊準備上會，知道新居屋唔駛做壓力測試，但我有個P loan仲要還多2-3年，同埋TU唔多靚仔，得E-F，請問對上會有影響嗎？

沒影響，政府擔保是無敵

come on james:

想問下我有層樓，仲差銀行280萬，依家市價約500萬，如果我想轉按，雖唔雖要再比多似稅，其實我想轉按套現。

月薪59,000
現金一百萬

想買630萬

可以點攪

揸兜、阿爺，三間都有合作 AIG、昆士蘭（QBE）、MC

痕身、褲邦就 MC、昆士蘭（QBE）

IC_C、遠洋就 MC、AIG

一般銀行會入哂MC，而唔係間間行肯幫你入指定既按保公司，所以呢下靠緣了或要搵相熟幫手。但如MC 唔批，其他按保公司都會「參考」MC 唔批原因，所以最好入哂AIG 同 QBE 試盡佢

轉按唔洗比稅，只需要比新做按揭既律師費，同留意過左罰息未

正：借P Loan、搵擔保人

負：同步P & M

未遇過，一般先加息，解決唔到問題再Call Loan。

銀行一般會比 2-3個月時間你處理／Call loan，唔會即時要你搞。因為放樓契、律師樓對契都差不多一個月。所以如聽到電話聲稱銀行職員咁同你講時，唔好傻豬比人呃了

都明既，有小朋友真係要考慮多D野，咁巴打要再諗諗計了

首期成二百五十萬
p loan可以借到百五萬？

有咩方法做多六成去到八成

死pk政府六百萬一刀切

想問下層供完既樓，當市值1000萬。拎比銀行按盡可以按到幾錢？利息又大約幾多？想拎啲錢買美國樓/日本樓，thanks

有技巧地做是可以，但都係我經常講個句。借錢好易，之後負唔負擔到先係大問題。

勉強上係無意思的巴打。

1）試下同業主傾底面數，寫 6百，30私人比。業主肯就無問題。

2）私貸咁借法，我當借足 150萬，分 5年供喇，月供2萬5。 8成上會，借480萬，30年 2.15%，月供萬8。 總月供 4萬3。呢條數你要諗諗佢

謝谢

但係，1) 有無犯法架

樓主

我搵萬8 想借3球

我家姐月入2萬 做擔保係咪無問題過到

1千萬最多按 5成，即 500萬。

現按息最平首年1.68%，次年 H+1.27%

詳情可睇番上面個Drive ～

仲有，層樓630萬，借到480萬咩

大家都無外債下，根據我之前提及既樓按槓桿邏輯，1萬借1百萬，可以的

我仲有大約60-80萬現金及投資等等 需要申報計算?

通常係業主唔肯 因為如無簽咩協議，你走鳩左業主只有揼心口

假設 600萬。 630當然借唔到 480

只要AutoPay，有MPF，公司數賺錢，就得啦！

Er⋯⋯ 我上面係講緊樓按，P Loan 不是咁計的。

所以就算你有資產，都唔會影響樓按的

博士

綠表2手居屋係咪一定要19年樓齡內先做到25年按？
同埋係咪得3大銀行先做
細行直頭唔接

2手居屋已經唔平 仲要最多25年 同一定用2.15厘
加上絕大部份居屋都唔止19年
想上車咪得好少選擇？

我以為會有影響批唔托所以問下

如果加息係咪都跟翻1.68? 定銀行加息我借左既錢都跟住加息？博士請指教，究竟利息係fix定點，加息影響大嗎？

資產會加你分，有負債先要驚

1.68% 係定息，會無視左加息。所以上個月好多間行Cut 就係咁解~

另因所有浮息按揭，如H＋／P- 都有Cap 位，所以加息只會令按揭Plan 變做封頂。

除非香港加P息，否則都係咁多

你想做高成數定正常 6成？

如高成數 2手居最好 10年左右，咁重做到 8-9成，分 20年。

因政府擔保 30年，做高成數一定要政府擔保。所以新買一手可以「申報」入息，二手買家就要正常文件了。同埋高成數會用 30年減樓齡去計，因此對入息係個大考驗。

但你點解想買居？樓價平D？定情有獨鐘？
如非必要我都係建議買私樓，因往後有咩事，吐現週轉都易D。但如果因首期不足而揀居，不如儲多兩年錢，足夠子彈再出手。

感謝博士

博士
屋企有層私樓供斷左, 估值650萬左右
想按100萬出黎, 分30年還, 咁做法係咪好蠢?

博士

我同屋企人聯名買樓，兩人月入$42,000，銀行最多按揭到 460 萬，如是要 500 萬，要月入 $46,000。有無辦法借到 $500 萬呢？

P.S. (9 要月上會)

謝。

Tg or WhatsApp me. Technically question won’t tell in public.

Dr Loan,你既whatsapp or tg係咩

如果MIP 做8成
按揭保險費可以有幾多折扣？
有人話唔使一次整付，銀行都會有折 係咪真？

你呢排有無見多咗2按3按，想做轉按，cum返個2按3按

我呢頭一日接3 4 單呢d

有d仲返黎一按銀行話想做加按cum返

嚇到我屎眼標尿

一直都唔少呀，始終依家仲有好多中介。雖則政府日日賣廣告，但總有緊火既豬仔上釣

5-8折不等，視乎背景、資料、TU etc

分期比無折的，只有一次過借哂／比哂保費先有折。

咁無誠意架你，兩個都好易搵到

蠢！點解按咁少？ 依家息咁平，按出黎買基金收息差都好過擺係度蝕通脹麻

自己收入唔算多
屋企人已經退晒休, 諗住一野轟落高息股, 自己每月還2-3千蚊
唔洗發達, 求生活無憂

基金收息門檻好似好高,要100萬美金?定咩專業投資者先得咁

基金我就唔太熟，詳情可以問番身邊既保險朋友。但以我所知，好多咩萬用壽險、Primer Finaning etc 回報都好靚仔，入場最少 20萬就可以。

如你求生活舒適啲，大把保險朋友幫到你。佢地啲基金好似基本都 6／7%年回報

新買賣？ 如是，你可以做擔保。人工計 100%

如轉按就唔得了，原因請爬文。打左好多次了

請問出現金糧的工作， 如果只報稅（沒糧單/Mpf)，能不能當入息證明。

如果能當，最好要報幾多個月的稅，銀行才批准按揭？

報稅報一年，份工要做超過一年。而且要有公司信、糧單。

呢啲情況只批到 6成，高成數做唔到。

另雖然出現金，但都建議定時定候一出糧就入銀行，再拎出黎洗。咁樣份料會再靚仔啲。

想問租客有冇辦法問到銀行,租住單位的mortgage係寫自住定非自住?
另外,如果知道係填左自住,我自行報返上銀行又得唔得?
如果得,業主會唔會有不良影響?

根據私人條例，除非係借款人，銀行唔會向非借款人提供任何資料。連警方要索取相關資料斬要有批文，所以你諗諗一個租客有幾大權力了

因否決左前提，後面假設問題不答了

如果你係個租客, 個心腸咁差既

前面答過，只要提供到
1）直繫親屬局港證明
2）小朋友香港讀書證明

都可以計100%收入

Dr. Loan 如果沒有公司信和糧單，怎麼辦🤦🏻‍♂️

想買600萬以下樓，女朋友月入三萬， 我再報稅（月入$20000)

這樣大約按到幾多成？

Plan A (BEA) 東亞銀行
Interest Rate: Prime Rate – 3.1% = 2.15% (Prime Rate = 5.25%)
Cash rebate : 1.65%
Penalty Period : 3% ( 1st Yr ) , 1.5% ( 2 nd yr )
部份還款 1st 1yr 還款額 1% (1年之沒無手續費)

or

Interest Rate: 1ST yrs fixed rate 1.68%, thereafter ( 1 month ) H + 1.3% cap Prime Rate - 3.1% = 2.15% (Prime Rate = 5.25%) 有高息戶口
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 2% ( 1st Yr ) , 1% ( 2 nd yr )
部份還款 : 2% * 1%

Plan B ( Bank of China) 中國銀行 有高息戶口
Interest Rate: (1 month) 1ST Yr fixed rate 1.68%, 2nd Yr fixed rate 2.15%, thereafter H + 1.3% cap Prime Rate – 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%)
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 3% ( 1yrs )

Plan C (HSBC ) 匯豐銀行 有高息戶口
Interest Rate: Prime Rate - 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%)
Cash Rebate : 1.65%
Penalty Period : 2% ( 1st yr ) , 1% ( 2nd yr )
部份還款 : 第13個月可以部份還款

or

Interest Rate: (1 month) H + 1.28% cap Prime Rate - 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%) 有高息戶口
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 2% ( 1st yr ) , 1% ( 2nd yr )

Or

Interest Rate: (1 month) 1ST Yr fixed rate 1.68%, , thereafter H + 1.3% cap Prime Rate – 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%)
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 3% ( 1yrs )

Plan D (Standard Chartered Bank) 渣打銀行
Interest Rate: (1 month) 1ST Yr fixed rate 1.68%, 2nd Yr fixed rate 2.15%, thereafter H + 1.3% cap Prime Rate – 3% = 2.25% (Prime Rate = 5.25%)
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 3% ( 1yrs )

Plan E ( Hang Seng Bank ) 恆生銀行 有高息戶口
Interest Rate: Prime Rate - 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%)
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 2% ( 1st yr ), 1% ( 2nd yr )
部份還款 : 1st 還款額 1% , 2nd 還款額 1% (2年之沒無手續費)

or

Interest Rate: (1 month) H + 1.28% cap Prime Rate - 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%) 有高息戶口
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 2% ( 1st yr ) , 1% ( 2nd yr )
部份還款 : 1st 還款額 1% , 2nd 還款額 1% (2年之沒無手續費)

Or

Interest Rate: (1 month) 1ST Yr fixed rate 1.68%, , thereafter H + 1.3% cap Prime Rate – 2.85% = 2.15% (Prime Rate = 5%)
Cash Rebate : 1.7%
Penalty Period : 3% ( 1yrs )

Plan F (CCB) 建設銀行 有高息戶口
Interest Rate: Prime Rate - 3.1% = 2.15% (Prime Rate = 5.25%)
Cash rebate : 1.7%
P.S: 兩年罰息期內, 如客人出售或將來轉按至更低利息的其他銀行, 客人只需按比例退還現金回贈, 並沒有任何額外罰款.

or

Interest Rate: (1 month) H + 1.26% cap Prime Rate – 3.1% = 2.15% (Prime Rate = 5.25%) 有高息戶口
Cash Rebate : 1.7%
P.S: 兩年罰息期內, 如客人出售或將來轉按至更低利息的其他銀行, 客人只需按比例退還現金回贈, 並沒有任何額外罰款.

就咁睇邊間最抵，唔識睇

睇呢個應該會易明啲～～

你呢個情況只可以用女朋友入息去計去借。

連公司信、糧單都無，銀行唔會信你番緊工。

Tg me and tell me your user name, teach you how to do.

留名學嘢

剛置業。
村屋，20年樓，700呎。成交價445萬。

月入(專業人士)，固定收入，底薪每月$38000+津貼$3000，每月固定收入約$41000-$42000。

想借8/9成，25年還。

想問下村屋而樓價低過450萬，做唔做到9成按揭？如果做8成，又有d咩 offer？

thx dr. Loan

點睇d人做六按

啱啱發夢見到件

想報串call loan

6 按 同步按揭數到 6，定真係做到 6按？

死仔包 我今晚得閒先Tg 你啦

真係做到6按，年息貴過信用卡

d 師傅話最癲接過8按

400以下做到 9成

450以下最高借 360萬，8成。

Offer 同私樓無分別，睇Drive~ 只係批時個壓測同收支比會因高成數而收緊啲

小弟真係未遇過。。。呢啲擺明比人劏，明明二三按可以出哂既數，斬開可咁多次Draw。D 財務同中介 Fat Fat

係咪例如2000首賣既居屋可做95%，但最長按揭年期得12年?
- 是的，另入息壓測要用真文件計

如果用屋企人綠表買居屋(唔係直系親屬)
可唔可以買居屋既時候加我名?
- 買樓加你名當然可以

小弟係白手，想問按揭職位點入行？
工作前景如何？

巴打你好 追晒成個post 見大家都係講轉按加按多
小弟就30 打算兩年後入市 有啲概念同問題想請教下

如果本身屋企人供斷自住舊樓
市值當300萬左右 樓齡48年

1. 可唔可以借呢個物業套現投資/做部分首期？
2. 如果係做套現 成數有咩考慮因素、息口點計、程序係點？
3. 如果業主已經60歲 年期又做到幾多？(計樓齡係咪有擔保都無用 定要考慮埋業主退休)
4. 如果我真係要做上面既擔保 自己再買樓會唔會因此減左成數？

[url]
巴打想請教下點揀好
大猫
首年1.68
次年H+1.26
Cash rebate 1.75($63000)
agent refer 0.2 ($9600)

ICB
首年1.68
次年H+1.28
Cash rebate($69600) (計法有d 唔同)
agent refer 0.3 ($14400)[/url

但個經紀同我講話一做MIP就有折 唔理你係咪一次比哂保險費都會有折

同埋有朋友近排買左樓，借480萬，又係8成，保險費分期比，但佢又有折 唔知係咪老吹

Dr. Loan 麻煩有時間tg 我

請問邊度有450 萬村屋

睇過話要一次過比先有
而家分開比都有wo

因我少做分期保費case, 所以今日晏就專程打上MC 問，佢地覆我只有一次比先有折，分期無折。

見巴打們咁既反應，我聽日再研究下，同問清楚MC先

Tg ed

感謝Dr. Loan 意見，萬分感激

我今日都問左
好似係每間銀行都會有折，但就間間唔同，都係5-6折咁上下 好似係

今日再戰MC，本身瘋狂帶我遊花園。最後終於比我搞清楚：

一次支付，有折。年繳（分期支付），都有折！

但做幾折、比唔比折，要睇料先決定。

但！ 用家可玩騎牆，姐係揀A先，批完A 唔岩可轉 B

咁我想問下會唔會有銀行係可以照做9成按25年
- No La Bro，

Btw 抽中白居二等於綠表，可以未補地價買居屋。相比私樓叫做平D，比「中產」（買唔起私樓既人，但又爆公屋條件既人）買樓上車。市稱「窮人恩物」。

想問:

手持綠表,買人地2手 25-32年樓齡公屋

供期點計?
係咪做唔到30年?
就算政府批但銀行唔批?

勿屌 - 有D舊公屋地點好靚,間格好,暫時價錢最平

Ching
我幫人問野㗎
我朋友老豆老母離咗婚 而家爭緊層樓打緊官司
佢老母出咗禁制令唔比佢老豆賣住
但係佢老豆將層樓按咗 又無錢還
呢兩日有人上黎痴類似律師信嘅野
咁佢而家有啲咩可以做

唔該哂師兄

喺外國做嘢份入息做唔做到按揭？

爬文啦Ching 答左n次

教學相長，謝謝Ching

呢樣要幫你問律師 太高深

但可以話你知既係：

聯名樓去借財仔，通常會劏契。姐係將「長命契」變做「共同持有」（會有清晰業權比例，如1/2、1/3 etc）。

所以，就算你爸借成點，最多都係借到一半樓價。你媽根本唔洗劣，亦唔會用到佢個份幫你呀爸找數。

所以以我非法律專業意見，你媽可完全無視間財仔，就算間財仔煩你媽，都可以話離緊婚、唔關我事之類撇清，然後等法庭命令。

因為件事唔關你媽事，有咩大番佢轉頭話報驚，分分鐘佢地驚過你

如果我老豆老母有三層樓 一層600萬租緊比人
一層500萬 自住 另一層自住 450萬
佢哋退左休按左500萬個層比銀行四成 拎左200萬
如果佢哋想按埋450萬個層有冇機？
可唔可以用資產黎做條件？

我幫朋友問
真係唔係我
Btw thx Ching

求博士解答

有冇聽過銀行批loan 時，唔鐘意見到超大額但又冇點用既信用咭信貸額(即係暗示隨時可動用) 而影響批核？

請教，月入2萬3（12個月糧），只有銀行存入支票紀錄幾個月，但有稅單，呢種情況係咪難批？盡借係咪會比用按揭計算機個數低？感謝

補充一下：首期資金ok，想睇下借到幾多

邊間估價行既價最合理？

想買380萬樓
但想借9成及30年

如果有兩個人都隱定收入無負債
A人27歲月入23K
B人60歲月入45K

A做借款人 B做擔保人 係咪會做唔到30年?
如果調轉
B做借款人 A做擔保人 會唔會批到30年?

你好巴打，我有野想問

我9月中會過罰息期
樓價已經升左兩成左右，計過條數我而家再做轉按可以做6成mortage, 而我會搵番同一間銀行做番轉按

銀行答左叫我8月尾先俾文件佢遞上去
我想請問律師果度我應該幾時搵？要預早搵律師定係搞掂銀行轉按果度先搵？同埋大約收費幾多？

村屋8成已經最盡
有試過有9成成功?

係咪6月尾已經可以俾定文件銀行去申請？

律師費要視乎金額而定，一般幾百萬，預 5-6千。

律師唔洗咁急搵，但如好心急，可以交完銀行申請表就搵律師簽借契信。

律師早日拎到契，早日對完，新銀行批到Offer 出到指示就可以好快DrawDown 了

9月中先過，最快 8月做申請。銀行Offer Hold 1個月，太早做無意思

8成盡

想了解多D 睇MC條Link。

450萬或以下，最多做 85% Cap 360萬。

姐係 450萬最盡 8成； 400萬以下最盡 8成半。

出左offer letter 多數幾耐要簽？

要睇擔保人佔個貸款額度。

例子：如借1 百萬，月供 1萬 5千。淨以A 人工計過唔到壓測，但差好多數先過到，咁既情況加 B做擔保都有機批到 30年。

但相反，如 B擔保比例好高，就會以 B 年紀計年期，不論 B 角色係咩都係咁計。

無話邊間。。。 如想知邊間最高估價，Tg OR WhatsApp 我地址，幫你估哂後話你知~

有無影票片習慣？ 如無，公司信、糧單有嗎？份工做得耐唔耐？

呢D 一般 6成一定批到，但高成數就要再輕輕執一執套料，或搵銀行做預批。

忽略所有因素，單以 2萬3 計，最高借 250萬

會影響，保守既銀行會要求你Cut 左佢先批

村屋係唔係難搞D

博士

兩公婆無物業，無負債，想入市買樓自住，固定收入，加埋月入約20萬，目標1200萬，30年的二手樓。

是否借盡按揭都只有600萬，有沒有辦法俾少D首期？

先謝謝你解答

咩叫就算政府批但銀行唔批?

如租者置其屋個D Plan，因政府會新擔保，所以銀行都可以忽略樓齡，借到 9成／9成半。

但如以綠表淨做到 6成，可以 30年。

3個月夠

可以資產抵押，正常 4成，有按揭係身減 1成

1個月內

無公司信/糧單，月薪只出支票，戶口都係近3-4個月有支票存入紀錄，早排搵左會計搞報稅，剛剛收到16/17年度稅單，咁樣可以盡借到230期？感謝博士

*230萬

Btw 我手殘。。。好似有位巴絲Tg 左我，但我按錯刪左。如我無覆你，你應該係個位被選中既細路了⋯⋯ 請Tg 我多次

類似問題之前答過，分左正邪，拉上去睇睇Plz

1200萬借盡按揭只有600萬

無分別，入息文件齊就得

6 成可以

但係估價無得上網CHECK
又真係下下要去銀行搞

如果唔係租者有其屋既公屋呢？
我知買2手公屋好蠢，

睇漏左
唔該晒

我個case都係咁，層樓係我老婆名，按揭申請人係我，因為我老婆份糧過唔到壓測，所以我1個人申請，但我上星期打去稅局問，話咁樣係冇得扣按揭利息稅，因為層樓供樓人係我，唔係我老婆（業主），業主冇付出係扣唔到，我真係o左咀。。事實係唔係真係冇得扣？

搵我幫你估咪得

呢個真係唔知，要問稅局

申報之麻～～～

朋友一定唔得

你懂的

你老婆一定有簽過文件，咁點會唔係按揭申請人

估計亦未必有銀行容許作為業主而唔需要落名做借款人之一

你身份係擔保人 / 借款人吧

我覺得你可以問清楚銀行你老婆係唔係借款人之一先

睇清楚了，我係借款人，我老婆係按揭人

禁你同你老婆扣唔扣到 留名學野

咁冇計，稅局話唔得的話就唔得，怕搞錯去稅局counter 俾埋文件當面問多次囉，佢話唔得都冇法

按揭計唔計落總資產？

唔知合拼報稅得唔得

但果個扣息period 好似一齊扣，好似係

聽過人講如果買果層樓係有租約係身，可以用租金當收入過壓測，到底真唔真？

另外如果我岩岩轉新工，可唔可以用新工份contract做月入證明黎過壓測？？

外國做緊mortgage，香港再買樓，申請時會唔會check到？

頂你個case 咁似我

租金收入打個折扣好大

做既成數又少d

D 保守撚銀行甚至會話俾唔到最靚offer

唉我都唔想但好似無其他辦法

我岩岩上網見到租金既7成可以當入息，計埋新人工入息先夠買樓

即係如果我搵到個60歲但月入20k
比例小過我 咁就可以30年？

想請教

如果年固定入息約600K, 無物業, 但幫家人頂左1/3 加按借款人, 數字上月還5K, 餘下十年

請問咁既情況買唔買到樓?

yes bro~

諗住轉按 差少少先到6成唔洗俾按保
我搵咗HSBC估價 $5.4M
我再搵嗰間轉介公司佢同HSBC傾到 $5.8M

點解個估價可以差咁多

巴打，之前回覆已提到，租金收入可以當入息的：
有租約 - 7折
無租約 - 6折

另因放租，銀行成數會做少一成。姐係由 6成 -> 5成，且做唔到按保。

可以用新工合約計，但銀行會要求你補上一份既既證明同收入做參考。

不會啦 除非用同一間Bank 先有機會

按揭應係負債吧？ 按揭中既樓就當資產

行內人同行外人既分別
熟同唔熟既分別，呢個就係中介生存之道

買到，但會影響左壓測。以我經驗，5千幾月供對比你 5萬月入，個按揭額應該會少左50-70萬左右（粗略心算，只For參考）

Thanks.
其實我問過幾間銀行, 答既野都唔同
搞到我冇膽去做下一步
請問有冇建議點先confirm 到?

佢地都答你 我都好想知

咁中介係向銀行收commission, 我唔洗俾錢佢？

而家做緊H + 1.26%, 上限P - 2.85%,(P = 5%), 1.75% cash rebate, 2年罰息
有MORT LINK,送半年火險, 冇家居保,

呢個offer算唔算合理？

有D同你講差不多, 僧減少少借款額

去返做左借款人間銀行問, 佢似唔熟, 即時拎個ppt 出黎睇
佢當我個case 係有第二間物業咁計
再減埋果5K
好似得返幾K
聽到都唔開胃

似大貓Offer 喎，都靚仔架啦。但有第二間更靚仔，做到 H＋1.25%，1.8-1.85% cash rebate, 2年罰息，有MORT LINK,送半年火險。

中介有佣回添 詳情請上網Search 「Dr Loan」

聽我講，我是專業的貸款博士

1） 因你是其他按揭貸款的擔保人，所以你黎緊買個層只可以做 5成按揭。按保無望。

2） 收入支出比，同壓測會收緊左。由 50／60 去到 40／50。

最主要以上兩點。如想知詳情，可以比數字我，如買幾錢樓、自己重有無負債Etc。幫你計做到幾成按／借到幾多錢

Thanks, 但如果外國做按揭果間銀行响香港係有分行（但唔係major bank），咁响香港本地既銀行再做按揭佢哋又會唔會check到然後扣信貸額？

不會， TU only HK not universal.

固定入息約600K, 無物業, 但幫家人頂左1/3 加按借款人, 數字上月還5K, 餘下十年
諗住買6.5M 樓
零負債

我計到34.52% / 45.49%

有冇錯?
不過要3.5M cash 先落到樓..
係咪得用第二個名借P依個方法?

我都想知佢地答你咩

不過可以話你知銀行業務多有時唔係撈果範頂著先答你又有有時新人唔識咁多又有

我搵銀行問按揭有20% 我會用流到震來形容

想問如果一層千1萬既樓，夫妻都係業主，長命契，個老婆想買左老公另一半個業權，咁份臨約層樓係咪都要寫返千1萬？
印花稅個到點計？

同埋係咪有d銀行dti 爆少少都冇問題？

Doctor

有個置業問題想問，

我而家手上有一層樓供緊，每月約供15000。

我太太係首置，有500萬現金，想買1000萬樓。但佢無入息。層樓買左會租出去先，未住。

我自己月入約98k，固定月薪。想請教，如果我做埋1000萬樓既擔保，我足夠入息嗎？5成按揭會批嗎？

另外，出租物業，息口會同自住一樣嗎？

未追post 先問

如果我條我條女結左婚

一齊供層樓

壓測係計我地二人入息做計算？

可能好on9既問題 屌細力啲

忙緊
今晚清問題

工商鋪
如果物業是有限公司持有，有2個股東(A:51%,B:49%)，知道要做按揭的話要股東做擔保。想問一下:

1) 是否一定要大股東A做擔保？只有小股東B做擔保可以嗎？
2) 做擔保果個，第時要買樓是否會被扣減貸款能力？
3) 如果是，扣減的貸款能力係點計？例如月供要2萬，是否就當每月收入少2萬？咁公司的盈利可以加返入股東的收入去增加返貸款能力嗎？

博士，有啲野想問

屋企所有人都係現金出糧
無公司證明，無稅單

屋企人想呀哥上會
買600萬樓，五成按

首期屋企已有，係過壓測同揭問題

呀哥月入時多時少
屋企人就想每個月比一舊固定既錢佢入落銀行
當係固定收入，如果只係半年/一年既現金存入
銀行會唔會視為穩定收入，去過壓測？
（大約入2-30k）

兩老做生意，月入100k
另加大陸收租，每月50k

未到I 都重有一線生機，而根據銀行內部指引，如批比你，按揭利息係跟借貸額而定，但現金回贈就睇TU。如評級唔靚，會批少啲。

另如做整合，姐係用一按找二按或私貸，有啲銀行會批得高息啲，睇死你無方法找到啲數，好恰人的

現金入唔得，即使你入幾耐都好。基本一定要公司信、糧單，有埋mpf 就更穩陣同多啲選擇

1）正常兩位股東都要擔保

2）會扣成數，因負擔緊按揭

3）壓測會變40/50 詳情爬文，好多巴絲問過同樣既野。
公司盈利可以按比例計番股東收入的

Yes 兩人計

1）出租會減一成按揭額。如你買一千萬樓，本身最多只可做5成，但因出租，會變4成。

2）出租物業按息同正常無分別。

3）如以600萬（4成計）你收入唔夠做擔保。
如以500萬（5成計）都差少少唔夠計。

Dti 爆就唔批，無得鬆，因金管局規定。

寫一千萬，但近親轉讓會用舊稅制，同由聯名轉單名，稅計樓價一半。

近親轉讓ref

問過居屋親戚 話綠白抽居屋做按揭
連入息證明都唔洗？

Dr Loan 想請教你如果45年樓齡既單棟式洋樓做hkmc 9成按竭, 知唔知有邊間行可以做到30年？問咗好幾間都係70減,屋苑先係75/80減

Dr Loan 想請問下有冇見過有人用QBE按揭保險偷雞收租，跟住俾人捉到? 會有咩後果?

Dr.loan搵唔到你既tg
有野想問

你好 黎緊想做按揭 有好多問題想問
請加telegram

想問下 壓測 月薪差少少 大概一千蚊左右
所以過唔到 係咪一定要搵擔保 或者比多d首期
有冇其他方法? thanks

一定！ 因為金管局會監管銀行每單Case，所以硬規則一定要守。

間公司做左幾耐？ 轉Full Time 有合約可計的。
但齊唔齊1）公司信 2）糧單 3）MPF 4）Autopay 記錄？

TG ed

4-5月part time (一份約)
6月開始做full (會簽一份新約)
兩份約都有
公司信嘅意思係？
其他都有

未有案例，但可參考下上面大家既討論

Yes ah 上面講左好多次係「申報」入息丫~

之後追返post 有見到
thank you

如果抽到居屋 我加屋企人個名一齊做按揭 但佢地之前破產過 咁銀行個壓力測試比唔比我加佢地名

人工靚仔、齊料，有機會的。

最鬆手痕身

家人洗左底未？入息文件齊全？

多謝Dr Loan, 但我呢幾日問過好多行都話由於我要過hkmc, hkmc規定單棟式洋樓只能做70-,唔到銀行話事,唔知Dr Loan呢樣係咪真？

銀行話唔到事係真，但以我印象MC 呢類樓做過 30年的。

但Anyway，星期三我打上MC Confirm，再覆你

洗左十幾年 但入息靠傭金 低薪好少 比稅單得唔得

博士你好，有啲問題想問下
買層樓382萬，二人月入加埋35500

想借9成，問左中銀已經process 緊，但突然佢見到我信用卡單有找過grant loan 要問我拎番每月找幾多既證明
我每月要找$1000 grant loan.

咁樣會唔會令到借唔足9成+保費月供？
會唔會問第二間鬆手啲？
謝謝

最高計 25萬，姐係有 5萬廢左

大陸有樓做唔做到按揭？

Dr Loan
想請教下有層自住樓2010年買，做左9成半，利息H+0.7。
如果想保留個plan 同銀行再加按，係唔係要供到買入價7成,等hkmc expire。
謝謝你

即係果5萬無息收，但係依然比我存喺ML戶口？

Hi Doctor, 請問30年無lift 既唐樓如果：
4mil - 做到9成按嗎？

4.35mil 做到8成按嗎？

另外如果本身有50萬私人貸款可以上HKMC嗎？係唔係過到壓測就ok? Thanks 🙏

有機會做到的，另有P Loan 也可上MC，只要過到壓測

yes 當普通存款戶口得架啦，只係有限度高息

明白曬～Thank you~

千祈唔好轉，依家銀行好狗，好多要你用新Plan 蓋舊Plan。

E＋全部做緊H＋1.2幾，0.7無呢支歌仔了，所以你要諗諗。

當然你可以試下叫原銀行同你拆Loan，玩 2個Mortgage。而E＋銀行做 6成內，你按揭餘額佔現估價 6成內先有空間做加按。

如TU 睇唔到 Why Not

唔會的，幾時入機就會Lock左係幾時。中間發生咩事都好少反手，而你可以做啲野保障自己，就係快手簽Offer Letter Lock 死個Offer

只可做 6成，MC無望

MC覆：不是的，一樣做到 30年。

但如你個案複雜／特別會另外睇，真係唔放心時，可去銀行做預批

我意思係大樓有樓收租 可以穩定供樓 可唔可以易啲批到

以前聽過係供到當時買入價7成先可以top up ，但都係聽返來，唔肯定。

現估價6成當然高過我現在餘額好多，但係唔係要還低過之前7成才能將hkmc expire。未expire 就唔能top up?

唔該晒Dr Loan 已經簽左offer letter 因為依家諗緊好唔好提早係6月議息前成交

但居屋唔係政府包底做到9成咩
另外想問下咩叫mc

多謝你欣賞 其實學識多過我既人大把，只係小弟面皮厚出黎認叻攞威，好多野都要大家包容同指教。

Btw 小弟係出左黎自己搞按揭轉介（Dr Loan智能按揭平台），如巴絲比面，我好樂意為大家服務的！

呢間轉按有冇得回

博士想問下
借450萬的話 而家邊間銀行rebate最多

呢啲無得講，正如沈大師講市一樣，我點講你都唔好信。

但你自己要有比人發現既心理準備，留定錢做後備，有咩事就補番差額，咁就問題不大。同埋記得扮傻，有咩推比AA。

回得好很高

睇個Drive

Sorry 眼殘睇左你買私樓。。

都係個句，正常人「申報」入息就得，有啲行料都唔洗比，如大貓

正常 6成：壓測 60%，收入支出比 50%

MC：壓測 55%，收入支出比 45%

無聽過 43.X%

早到咪早 早買早享受

關於第5點轉按問題
"長渣既，就唔好無端白事咁轉按。因為大家都知，所有放債公司都係先息後本，頭個幾年幾乎全部息咁濟。如你長渣，2年轉一轉，你永世都供唔完層樓"

我想問下
層樓我一定係長住
本身我借銀行A 3M, 供25年
用緊H+1.7 / P-3.1, 低為準
暫時供左2年半左右
咁銀行B話轉過去可以俾低D息(機會)同有Cash rebate
息口係H+1.25 / P-3.1, 低為準
Cash rebate 就有大約50k, 另外包5k 律師轉按費

我見到樓主話會永世供唔完, 咁係咪我唔應該貪佢個50k呢？...

用資產同樓申請點計批幾多?

只要成數一入 6成就甩得MC 架啦，唔洗咩還低過 7成或等過期 Etc

而且只要轉按就可以
1）甩MC

2）加按吐現

3）賺回贈

之前提過，不論香港定外地，只要提供到 1）租約 2）租金收入證明，租可以當收入計 7成。

但會有第二個問題，銀行會考究你層樓供完未，會否有按揭，如有亦會計埋。所以報唔報前，要考慮清楚

資產抵押按揭，做淨資產 4成。（約數，因資產抵押複雜野來，要實數要睇好多野的）

有冇巴打可以教教路？

晏啲覆，忙緊

唔該Dr Loan, 期待你嘅回覆

博士 想問樓花期內轉按有邊幾間銀行肯做

Dr Loan你好! 想問下有冇case用按保 (MC/QBE)偷雞收租俾人捉到? 俾人捉到會點樣? Thanks!

Hkmc要補文件係未補一次就得架啦？

係咪所有定息plan都無啦？

請唔請人

博士
我地係想樓換樓，所以當時第一層上車9成按出租比人，有報物業稅打厘印的。

現在換樓想自住，想做7成按。按揭要提供稅單，不過稅單有物業收入。

所以我想問，今次自住樓，如果提供稅單做按揭，會比mc知道我上一層樓9成出租?其實mc會唔會問稅單裏面，物業收入的來源??

謝謝!

你都幾夠膽 做9成走去打厘印放租

BTW 依家供剩幾成? 另唔洗MC問, 銀行一開填土廳已知你咩料, 到時自然叫你補件.

但咁樣撩起MC 我都唔知有咩後果

我地人工好低微的, 要靠佣金生存, 巴打真係有興趣?

無嚕

補幾多次係睇你

爬爬文巴打 我未有案例, 但上面有同巴絲討論過

本身係發展商做? 如銀行做應該未過罰息期吧?

TG u now

永世供唔完係因為息隨本減, 頭幾年息多本少, 3-4年內基本你供既7/8成錢都係比緊息, 所以我先話如自住想供斷既, 唔好2/3年轉一轉.

但你個Case 我會建議轉, 因為你本身個息貴, H + 1.7%, 但依家行緊 H + 1.25%, 平左 0.45%.

雖然依家係加息週期, 大家都係供緊封頂位, 分別唔大. 但遲啲去番平息時, 分別就現了. 所以你可以考慮下

唔該Dr.Loan, 受教了！！！

師兄想問我今年廿五歲 月入$38000 單身 呀媽有層樓 值400萬左右 想單名買個500萬既單位

想知我呢個入息可唔可以按左呀媽層樓 借個首期或更多 去買新樓 再用新樓個按揭 還左舊樓個按佢 （我知罰息期兩年 500萬層樓係新樓 我媽層樓30年樓齡 無按過）

如果需要guarantor 我女友月入4萬 搵佢做又可唔可以呢

假設我兩年入面後先用新按還舊按 又得唔得呢？

補返小小：兩層樓都係自住
唔該哂樓主

巴打死link 麻煩搞搞

唔好意思 想問幾個問題
我同我女朋友想買樓 不過我地兩位都係非固定受薪(我同佢都係底薪+OT 但平均月入唔會差好遠)
想做9成按的話 係唔係只會計底薪？

另外想問多個問題
如果我地過唔到壓測 想搵擔保人買樓，但係擔保人之後想自己買樓 所以想除名
係唔係得2個方法?
1) 我地兩位之後人工上漲 過到壓測 向銀行申請除名
2) 搵另一位擔保人

因為我同我女朋友嘅底薪真係未必升到過到壓測
唔知有無其他方法可以除到名？

發展商話冇罰息期 可以隨時轉 但問過好多銀行都話未收樓唔可以做轉按⋯⋯⋯⋯

cash rebate 唔係限左1%?
你地講1.8% 係扣loan amount 定真係cash rebate?

想問新轉工（假設佢新工未夠一個月）既人係咪做唔到擔保人

Dr.loan,我想問下，如果我屋企人用公屋抽中黎緊新居屋，我老豆老母只要申報個夠ge入息就可以做到按揭？供款其實係我供，但我唔想用我名做按揭，想用老豆老母名借爆佢

另外仲想問下，如果買私人樓，我做政府工，月入27k,,但每月有ot錢5k-10k, 咁壓測到計唔計我ot錢？

如果我補唔到mc要既文件會點

巴打 我想問下如果用公司名買物業 按揭係點計？ 係咪一定要有公司銀行戶口先？

聽日清問題

試試呢條

同一般做法無分別，只係股東要做擔保人。

公司戶口如申請到按揭，銀行會幫你開埋

唔批囉

9成未必計，8成如入稅單可睇，6成必計

做到，補舊工文件，睇新工合約，計舊工入息

Rebate 想全現金必定 1% 內。因金管局規定，多於 1% Rebate 要扣貸款額。

所以 1.8% 係會扣Loan Amount。

現附上埋兩者分析既 Excel，

因佢係Drive，大家要輪住用 睇下識唔識用，唔明話我知，我諗諗點改善

其實某啲行接受既，但始終有風險，利息未必靚仔。

發長商按揭好貴咩？

9成必用底薪計。

除名方法正確，無其他方法

呀媽有無入息？

你想做幾成按揭？

因為你要預你第一層可做高成數，第二層就要比人減成數、收緊壓測。所以你要諗一諗，之後比多少少資料我再同你計數。

你個方法可行的，但要計清楚兩者成數同金額可唔可以互補。

咁洗唔洗同銀行證明公司有實業？

博士 我有野想問 我新按 供樓花
offer1
h+1.26 p-3.1
cash rebate 1.8%
aa 0.15% rebate

offer2
第一年1.68 第二年2.15
之後h+1.27 p-3.1
cash rebate 1.75%
aa 0.1% rebate

offer3
h+1.28 p-3.1
cash rebate 1.8%
aa 0.3% rebate

請問邊個抵d

佢個類屬同發展商／銀行合作既按揭，唔經按保公司的。呢類係特別按揭貸款，如佢唔批你真係要諗計，所以建議一係呼吸Plan，一係夠實力先上。唔係之後都難搞

首期：
660* 40% ＝ 264萬

600* 20% ＋ 60 ＝180萬

按揭角度是好的，比少左首期。但實際操作要同AA、律師夾好，睇下點保障你。

另記得搵銀行估價，如間間都估好高，你件野無啦啦咁低成交，銀行／MC 會覺得有古惑的。

如長供，Offer 1 靚，因息平

如2年後轉按，Offer 3靚，因Rebate 高

銀行會要求6個月公司銀行記錄，從而去Proof 有無營運，你懂的

好奇一問 點解定息唔好?

本身有樓,再買車位個印花稅係15%定係正常3%?

定息以我所知已完，所以我忽略左。

假如重有，因佢平均利率同Rebate 都比其他兩個黎講唔靚

地產野我唔太熟，有無師兄姐幫到手

車位唔係住宅, 應該唔駛15%啦...

但呢個3%係點黎?

收租幾錢？ 自己重有無其他按揭／負債？

2600萬收租做 4成 ＝ 1040萬，夠找 550萬。

可以，有租約計 7折

獅子 痕生 蝗國 都出左offer, 得其中一間出第一年定息1.68，唔用係咪好笨實？

Offer details 係點？

未必，有啲定息唔靚仔

第二三年H+1.3 cap p-2.85, 罰息 3% 2%

有1.68%定息 但成交日期係10月 要提前到6月尾先得
ac唔accept好
因為而家第一年浮息點都係2.15% 慳左0.47%
好似好多

呢個幾好，Go Ahead

如業主Ok，提前囉~ 定息Plan Cut 哂了，有好拎埋了

面數睇唔夠做。

1） 800萬樓最多只可做 6成，但因你有多個物業，銀行會減 1成。姐係你最多做 5成。
800萬* 50% ＝ 400萬。 變相你首期要 400萬。

2） 270萬還緊幾錢一個月？ 重有無其他外債？
要知埋你月供幾錢先計到壓測

冇其他債呀，
而家月供萬一，
謝解答！

有齊Income proof ? 稅單、糧單、公司信、Autopay 記錄？

首期緊拙到咩程度先？ 因為你月供得呢條數，好難幫你諗計啵，一條大額私貸分分鐘都去左 7／8成

依你呢個情況，最多月供多 $11,800，如 30年，2.15% 計，姐係最多借 310萬左右

但個一球一年，無得Proof？ 如有，就好玩好多。

未補地價可以再番按，但步驟煩複，要拎房署審批信。淨呢封信都要搞成 6 - 8個月

有proof呀, 我同女人人工加埋9皮一個月到, 未計bonus同option
不過太大洗同要養家所以無愉錢剩

雖然唔知咩事
正皮佐支持巴打先

情況:
我買樓時 我家姐做左我擔保人
依加想用家姐名買樓,用我媽做擔保人。
問題:
我想做轉按,同時我家姐又做買樓按揭。
會唔會唔可以同時進行?

仲有回贈1.7

多謝樓主覆先

我媽$0入息 主婦

我打政府工 $500萬樓做唔到9成 最多可以做幾多呢？ 我其實想係第一層度按左舊錢出黎比首期同裝修。 我地兩個加埋暫時有$40萬係手， 每個月草緊3萬蚊，想一年內上樓結婚。

可唔可以略略解釋一下互補既意思？

其實曾經去中銀問過 但個陣聽到一舊飯咁， 只明白下面呢幾點：
1. 呀媽層樓 我一個人借 可以借$200萬
2. 教左我有罰息期
3. 話政府工可做低啲息口

其他佢講啲唔講啲我又唔係真係實行廢是煩住人 就無問落去

師兄我媽單位大圍唐樓，隔離差唔多一個單位都賣緊$4百萬，我想買返大圍新樓，問價$550萬，手頭40萬，兩個按揭可以點做法？

未補地價居屋可唔可以按? 已供斷

而家同女朋友月入加埋55k，想買600萬樓下嘅新樓
想問如果第一層落女朋友名，我做擔保人
幾年後，佢35k，我50k，我想買多層，個按揭點計？
Thanks!
P.S. 雙方父母可以資助1m首期

Dr Loan 你好
我買第一層樓嘅時候做7成按揭
咁依家我想租比人應該點做？
還番兩成比銀行再打厘印？
Thx

想問下doctor,我而家讀緊大學,屋企人想幫我買層樓,但係我無收入同埋佢主要收入來源唔係香港本地,如果買大約6M樓,可唔可以佢做我按揭擔保人幫我供住樓先,利申做6成按 thx

Hi 博士

可以呀，非港收入只要有直屬親人居港都可照計入息。

如17年前做既按揭，照去啦，銀行唔會知你打左厘印的。

但17年後做既，就唔好搞啦，因為金管局有填土廳登記通知，填土廳有咩事都會即刻通知業主同銀行

新個層按揭會減一成，MC 照做到但最高只可 8成。

壓測同收入支出比會變到
7成以上： 45%／35%
7成以下： 50%／40%

可以，但好煩複。詳情爬文，唔明再問～

簽左了嗎 真心唔錯的，如下次可試搵AA，再拎多少少回贈麻

多謝你丫絲打

你今次轉按係想甩家姐名定點？ 你個操作都複雜，如做得唔好會比人減成數又減壓測指數

你同家姐或媽人工夠唔夠自己食一個按揭？

1）500 最多做 8成，400萬。

如考慮首期，要計埋AA佣、律師費、保費、稅等。

2）你新買賣就做唔到互補了，因為無水位空間處理。

550萬，做 8成，440萬。
媽媽舊樓番按，200萬。

最好做法係先上自己個層，再做媽個層，咁1）做足8成 2）壓測個啲唔洗比人減，唔係會變左35／45。除非你人工好高。

或者比較好既做法係，用P Loan 頂首期，上到 550萬樓後再上媽媽個層，然後找P Loan。

今次轉按純係因為層樓升左
令我按揭 可以做6成 本來8成
(好似可以慳保費? 加賺回贈?未去銀行問)

同時間 我屋企手上有450萬左右, 物識緊岩既樓盤
咁如果有岩既樓盤 (目標: <500萬既樓),就想落我家姐名借按揭 (成數:2成左右?) 再加我媽做擔保人。

1) 我+家姐食本來個按揭,有餘數
2) 我+媽 人工唔夠食本來個按揭, 可能需要放數十萬落去,先可以抽我家姐名出黎
(買樓既本錢會少左,但家姐可以自己做按揭)

問題1:咁如果咁岩我依加申請轉按時,又咁岩有盤睇中, 會唔會要等轉按手續完成先可以到家姐做按揭?

問題2:比較下面三個情況,邊個可取啲?

情況1:我轉按(我加擔保人家姐不變) ,之後家姐加我媽做擔保人做按揭

情況2:我先用數十萬落去抽我家姐名出黎(加我媽做我擔保人),之後家姐可以自己做按揭

情況3:定我應該先係我個按揭轉按套現多30萬出黎 (用盡埋我加家姐quota), 之後家姐加我媽做擔保人再借?(擔保人:媽年齡58,當critical case 計, 月入15000 ,借兩成=100萬, 還15年(75-58?))
就咁計應該無咩問題?(好似係 )

多謝巴打先,太多複雜問題

你做高成數按揭？ Offer 3 個Rebate 幾得意

Offer 2 贏哂

理佢臭唔臭 最緊要息平回贈高，真係態度唔好既咪 2年後再轉

btw 8下，Offer 3 邊間？ 個回贈咁抵死我都有興趣

最後關頭殺出另一間多0.05回贈，另h+1.27，準備簽佢鳥，謝謝你幫忙

嘩好少
原來而家呢個時代加按買多層唔再work
除非有十幾廿萬人工一個月

巴打可否tg詳談？

按揭中介公司信唔信得過

要視背景喇Ching，好似 M 仔，4 小龍既轉介公司，唔洗我講大家都會信。

但如小型啲、新晉啲既，就要睇佢背景、專業度等等去判斷，記得唔好人講就信，正如我成日講個句：我都只係盡力提供信息，我都會有錯，要大家幫忙糾正。

依家信息太多，要自己做篩選。

當然可以啦

金管局防人炒樓麻

恭喜哂你

樓價比買入價升左二百萬
轉按係咪借盡，拎多幾十萬揸手好d?

想問495萬樓
底薪總入息37000到
按8成 過唔過到壓力測
其實計唔計雙糧同ot架？好撚驚呀

如首置，夠過。

MC 唔計OT，雙糧有無合約同報稅？

如果有更有投資渠道，當然建議咁做，始終息都係平

巴打你好

小弟如果想買居屋，4球野，首期110萬-120萬，月入2萬蚊 左右（大學畢業engine工），我計完上面，每月供$10000銀行肯唔肯借？

另外 我依家住緊公屋，我可唔可以就咁抽白居易？之後 我呀媽繼續住公屋（間公屋係1人單位，依家2個人住緊）

唔該巴打

如買新居屋，「申報」入息就得，之後供得起銀行唔理你。

白表當然可以，但中既機率會憶綠表低

小弟想買2手居屋，我只係想要未補地價果個資格

你如唔係政府抽籤個啲，自由市場一定係已補價，只有你拎公屋換先可以以未補價買。

你呢個入息同收支比可以的，只是中唔中到係問題

佢有d係未補地價
只要抽到白居二，就可以用未補地價買居屋

Btw 唔該巴打

好睇地理位置
我見有2個唔同地點既居屋 同樣5分鐘到Mtr ,同樣400呎，差成1球野

將軍澳線呢

唔清楚，巴打可以留下d地產鋪

小弟幾年前買左層樓550，按左330，
依家仲欠300，但樓價去到700。
想問如果想加按投資，最多可以去到幾多？

想問樓主知唔知聯權物業同分權物業，做按樓個時有咩分別，當層樓係6-700 萬 。 會唔會話聯權按層樓可以當成間樓都係佢咁按

而分權，只可以計番自由個個百分比來按，甚至分權好多銀行都唔接受按樓。
同埋想問，聯權同分權既物業，可唔可以其中一方自己去按樓，而其他共有人係唔知情

唔該樓主

事關想同人夾分一齊買間樓，但大家都唔想對方自己私底下拎層樓來按. 同埋 聯權同分權，其中一方想將自己個分賣比人/轉比人，賣個個人洗唔洗通知另外個個共有人

想問下我信用卡有幾條分期付款同一條私人貸款，
如果想轉按係咪要清哂佢先批？

視乎過唔過到壓測

- 聯權姐係我地平時叫既「長命契」, 業權係以一整體去睇, 所以即使其中一位業主死左, 業權會自動比左另一人;

相對分權, 會清楚寫明大家佔百分幾, 如 1/2, 2/3 ETC, 咁情況如其中一位業主死左, 就要靠遺囑去決定業權歸誰, 如無遺囑就由遺產官判, 會由佢既直繫或親屬繼承, 未必關你事.

- 不論聯權定分權, 做按揭時都會要求所有業主出現及一同簽名, 以確保業權完整, 所以按揭黎講兩者無分別. 姐係息同回贈同單人名無分別

- 針對怕另一位業主出去偷按樓呢樣野, 你可以放心. 只要你個銀行按揭係 17年打後做, 銀行都有份「土地查冊登記業主通知信」, 只要你層樓既填土廳記錄有咩依郁, 土地查冊署都會電子通知業主同銀行, 所以基乎所有二按, 三按, 業主貸款都會無所循形.

但, 最擔心既係佢走去借「空中釘」, 同樣係樓按一種, 但完全唔登記係填土廳, 只要借款人準時供款準時簽約就相安無事, 而一旦甩期走數就會馬上落釘變真正二按/ 三按.

- 呢個係無得防, 但你可以放心既係, 不論聯權定分權, 佢最多都係借到佢比例既錢, 唔會一半當全份計. 甚至乎如係聯權, 財務會要求律師將佢變分權, 俗稱「劏契」, 劏完既契合唔番埋, 除非下手買賣以聯權買. 同樣聯定分唔影響按揭同買賣, 只影響出意外時既業權歸依.

覆得太詳盡, 希望唔會 too long didnt read

700萬既 6成, 姐係 420萬

美國花花銀行 按揭得唔得
回贈最吸引

thanks 巴打
想問下轉按使唔使搵律師攪？
仲有咩其它支出

淨律師費約5-6千，火險好多銀行都送一年。

當然店，睇我個drive 暫時佢同方向銀行領先。

但方向銀行因上月定息plan 太多人入申請，打爆左批會，最少15個工作天先批到，所以唔建議入

其實成一單按揭會回返幾多俾中介

唔好意思。 新手入黎想問下野
小弟穩定月入三萬
大概有170萬左右 budget (問埋屋企人借）
想買500-600萬左右既樓

花紅半年期出。 大概40萬左右一次。
都係呢1年～1年半先有呢個數

計壓測係咪拎呢個數去銀行會打折扣？
因為唔太識個步驟係點

求指教

好Q少，0.2-0.45% 不等

做6成按，工番夠2年，打折計。

MC 有機唔計

我本身係呢間公司做左差唔多5 年。
但唔太明mc 係點玩法

即係我有機會600萬樓做唔到8成比我？

sales 底薪 25k, 未計 comm, double pay

有層 full pay 未補地價居屋

想拎 20萬 cash, 買100萬車位有冇解？

博士，唔好意思。想請教一下
如果我太太之前做保險，依一個月轉左做文職，
咁銀行會當佢係固定月薪定非固定？
因為佢之前搵20k到 依家得13k,如果可以除半年加埋我先會過到壓測，唔該哂

好詳盡
咁我想問佢可唔可以自己私底下賣左佢自己個份（不論聯權同分權），姐係本身間屋有我同個fd既名，佢可唔可以私底下 將佢個名過比第二個人？
同埋巴打知唔知一間樓可唔可以3個人聯權/分權擁有？ #

- 針對怕另一位業主出去偷按樓呢樣野, 你可以放心. 只要你個銀行按揭係 17年打後做, 銀行都有份「土地查冊登記業主通知信」, 只要你層樓既填土廳記錄有咩依郁, 土地查冊署都會電子通知業主同銀行, 所以基乎所有二按, 三按, 業主貸款都會無所循形<<<<<<<<
咁咪姐係另一方偷按左間樓我先知？，定係按之前知填土廳會搵我確應

其實我地係諗住full pay間樓，但驚對方私底下拎間樓來做1按。其實大家都 想轉名/賣自己個份/按樓個時 都要得到咁多方既共有人同意，驚任何一方私底下做。因為今日唔知聽日事，驚到時對方反轉豬肚，錢銀既野想問清楚，對大家有個保障。
唔該巴打

如果係咁, 建議你地開間公司, 大家做哂股東咁去買樓. 因為如公司買時就無咩聯權分權問題, 係以一整間公司做單位, 然後要求全部股東做擔保人. 而且公司做單位時, 單一股東唔可以獨自買賣自己個份, 甚至劏契, 因為有公司股權做參考, 填土廳都係顯示公司係業主, 而股權變動要CR 申請全體簽名先改到.

再者, 財仔對公司持有既物業一般好審慎, 因比個人持有複雜好多, 如公司背後有無債, 公司股權點分佈等, 較少財仔願意做單一股東既按揭. 財務角度同你分析完, 地產稅務就要你自己研究啦

想申6成定8成?
保險做左幾耐? 有無稅單?

如6成, 用舊工申請可以過; 如8成, 50/50, 大機會以新工人工做計算

有解, 但未補居套錢要6-8個月. 未計中間成本, 分分鍾同你想套既錢差不多

做左5年有得諗, 有無用稅單計過5年平均月薪?

如5年花紅分佈平均, 唔會突然一年勁多花紅, 一年無花紅既, 可以做.

因MC 邏輯係睇你月入夠唔夠穩定, 而考慮將唔將個月入納入計算. 所以只要證明到夠穩定即可

攪緊轉按
花膠職員 淨係send email 俾我自己填表，自己交
屌，兩年前跑步職員約出黎幫我填埋
定係轉按賤過地低泥

搵我啦，我地好好服務的

家下息口同cash rebate有幾多?

唔該哂巴打先，
但都係諗住夾份買間6-700 萬既樓，咁樣開間公司好似有小小多此一舉

我整既 Drive 大部份銀行既Offer 都係入面架啦

唔緊要, 當知多樣野啦

有冇聯絡方法

5年平均月薪今晚可以計下

但我真係今年勁多花紅
上年我係收5-6萬
今年係最少收左80 萬

想請教個問題

如果女友申請做按揭買樓，但人工唔夠過壓測，而我去做擔保人，但我雖然冇持有物業，但係之前同屋企人以共同借款人嘅角色做緊另一個按揭（業主剩係我屋企人名），咁樣係咪都會影響到我女友果個按揭申請？例如成數打折

唔該晒

咁今年MC未必會計喇

會扣, 減成數係睇你有無「按揭貸款」, 非有無物業

有綠表想買居屋 依加最多搵幾多年樓齡既樓 先易做到廿年按

想申6成定8成? 8成呀

保險做左幾耐? 2年到,但佢頭一年月入大約5萬到

有無稅單?有稅單

我搵28K到,佢搵12-13K到,大約想買600萬既樓, 有150期首期,唔該哂博士

最好十年內，有埋政府擔保易上好多。

如樓齡大啲既，都做到廿年，但要留意自己入息夠唔夠過壓測

無伏，佢同我地都係正規中介，只係原本將銀行比我地既佣金，拎左黎同大家共享，先做到咁高回贈~

** 始終起步早，佢同銀行傾到幾多佣唔清楚，但一般做咁高回贈，自己都好少肉食，最多都係0.1/0.05% 咁做都係想做品牌，起朵而已

的士按揭係唔係勁易批？

請問博士 如果用非**轉介果d aa 搞按揭 應承左比5000回贈 冇簽承諾書既話 穩唔穩陣
會唔會走數?

自求多福

正常車會咁, 正正常常都批到

係咪每間都應該會有承諾書簽

正規既理應有, 我地都有的

想問下博士知唔知邊間科x

過到既

480萬, 30年, 2.15% = 月供 18,000

最保守計, 用太太新工人工, 岩岩夠過壓測, 如用舊工一定無問題, 所以放心去吧
(前提你地無其他債)

記得高成數一定要自住, 交吉放

知, 某啲行我地都有用佢收錢的

伏唔伏 好驚中伏

正路野, 佢係老牌地產系統公司, 細A 市佔都高. 但佢地按揭轉介唔係特別強, 同其他大野差不多

係咪問佢地拎承諾書穩陣d

佢地有無回比客, 或回幾多比客我唔清楚 所以唔知佢地有無回贈承諾書啵

ok thanks

其實想留返小小錢黎應付日常開支同買返部車，我追返文，見到係咪可以按揭完借p loan 話
銀行會唔會唔受我借p loan, 而做按揭既銀行又知唔知我借左p loan 呢？

唔明發展商二按，可唔可以講下
假設6m樓
HKMC 足8成，咁發展商二按係咪借埋淨低果2成

OK thx，但我最近做左轉按，若果仲想租比人應該點做？

巴打請幫幫手

最近想轉按第間銀行, 想借370萬到

我自己做生意, 每月入2萬入自己銀行, 另有收租2萬1到

有冇機批到

我剛買了一個單位(約4.5m)，想做6成按，去呀爺做按揭，話按揭成數要減一成(即只可做5成)，因為我本來已經擔保緊屋企層樓(本人非業主)，於是決定只用女朋友一個做借款人。但後來再去**同m仔問，每人既說法都唔同，有啲話即使只用女友做借款人，但因為本人將會係業主(按揭人)既關係，都要減一成；另一啲就話只用女友做借款人，可以按6成。

請教博士邊種說法先真？定還是因應每間銀行有各自計法？
借5成又是否易批過6成？

巴打，想問下層樓被釘咗契（加建）係咪唔得做按揭

有細行肯做完 6成比你後，再做多 1成P Loan 比你的~

如同步做，當然有技巧令佢得以存在

有發展商 二按就無MC；

同樣，有MC就無發展商 二按

邊有得空手入白刃~

做完轉按再租 但風險自理阿

想按幾成？ 入比自己2萬點入法？

當然有機會，如料唔靚，只有入細行

睇下粒釘咩來，一般大行少做，細行會做。

銀行是跟金管局規條做，我唔用經驗答你，我用金管局條例答你

留意呢句字眼：
適用於申請人在申請按揭時有就其他按揭物業作出借貸或擔保

姐係唔關業主事，而係睇按揭申請人有無「按揭貸款」，如有都要減成數同收緊壓測

補充：當然按揭申請人可以，亦可以不是業主。

如業主有按揭貸款，但想借足，可以搵個青BB 做「貸款人」，只要過到壓測一樣借到，只係會變左業主還業主，借款人還借款人。
銀行有咁玩法的，但只限直屬。

過到壓測，當然無問題。

銀行會當一般私樓咁批

父親有無做破產解除令？現在有無信用卡用緊？

如有，問題不大。

利率都係睇貸款金額，回贈先睇TU。但如你爸爸係你呢個個案中佔既比例不重，問題不大

入公司票 4成

你好Dr loan
黎緊男友會買390萬既樓 我會做佢擔保人
想知以下月入既case 我地既購買力係計幾多

因為我地問恆生banker 佢叫我男友提供半年statement , 我就要最近兩年稅單同埋最近三個月既銀行statement

問題黎啦
男友固定薪金月入：23400 （但今年1月未加人工係$13000，今年2月先開始）
我係非固定月入，老底加commission，過去一年稅單係搵25萬一年，再上一年就6jun16-21sep16 $70000 + 3oct16-31mar17 $100000,
但問題係我公司由1月開始就將出糧方式改左，每十萬先出一次commission ，
而每個月會出$15000俾我

咁請問我地既購買力係點計

博士你好
我之前同老母女朋友三個人做9成400萬樓預批，唔批，因為我老母有幾十萬貸款，佢地話我地首期係借，就算三個人夠過壓測都要清咗條數先。
咁依家我同女朋友兩個人名買一村屋，做8成，唔洗老母用擔保，但首期中間有廿萬由老母支票俾我，其餘四十係現金入銀行，因為第一次經驗，銀行個職員話只要搵人換走老母就會過到，首期只要唔係借款人同擔保人借嘅hkmc唔理。我想問咁樣有無問題？同埋其實我同女朋友都無遲還錢同拖過卡數，但壓測係啱啱好過到，hkmc會唔會過唔到同留難係壓測同首期問題？如果到時佢問首期來源會唔會查到老母到？因為有廿萬老母俾🙏🏻謝解答

想問多個問題，女朋友轉咗工同工種做咗一個半月左右人工多咗啲，但會唔會影響MC批同計壓測？

係我加擔保人總數37000到
有合約寫明既 但雙糧係入cheque既
好擔心個按揭唔批 通常幾耐到知結果？
想問下個壓測係包埋mpf定扣左mpf既數架？

有啲唔明，因為如果呢個case,我仲要再做二按，咁細行果個p loan 會唔會俾二按公司知？又會唔會影響到我實際可以按到既錢呢？
唔好意思，好多問題

博士你好
最近屋企人想幫我買層樓 600-700萬
佢現金大約有300萬左右 以前做地盤 已退休10年
屋企有層自住樓 41年樓齡 值500萬左右

而我月入20k 公務員
想問呢個情況佢可唔可以用層樓同我做擔保？
我預計月供1萬
另一方面單位會用黎放租 係咪最多得5成按揭？

無入息證明， 有大約800萬資產 可唔可以仸到轉按？

樓估 550 ，借300個

謝

秘撈用現金收錢，可唔可以計做收入

面睇應該問題不大, 但實際咩情況真係要睇完TU 先講到, 所以穩陣起見, 做個預批先

連另外爸打問題一次覆

哂票底出來, 公司數如賺, 問題不大. 呢啲Case 最好入痕生, 批好爽

想做幾成按?

男友糧不是問題, 2月加, 現在6月都4個月了. 齊哂: 公司信, 糧單, MPF, Autopay 就得

而你, 如做高成數既, 如9成, 必定只以老底做計算; 而8成則按情況批, EG 你份工做左幾耐, 咩工種,有無MPF, 係咪每月穩定出糧

如以上問題有唔肯定, MC 只會用底薪計. 甚至銀行做6成都會將你份工視為不穩定工種, 如保險, 會打折計.

最好搵唔係用mc 既銀行, 因為mc 做過預批會有記錄, 就算你踢左呀媽, mc 都會問番, 或唔信而唔批.

而搵其他按保公司時, 其實首期來源點講都得, 只要不是借款人同擔保人, 佢地就查唔到.

另壓測係啱啱好過到都係過到, 只要唔經mc, 相信會批到

無咩分別, 多以舊工計

有數,
1. 睇下有無機會平息過你之前

2. 重新賺現金回贈

3. 退保費

4. 再吐現資金

某啲計, 某啲唔計, 一般大行計埋MPF

發展商二按? 因我上面講個隻係6成按, 之後再做1成P loan 比你, 如已係發展商做高成數則無呢個玩法.

巴打, 我會同銀行職員再 double confirm 再話你知.

但以我現時認知, 壓測咩情況都要過, 但點證明入息係一個問題

有政府擔保既, 申報 入息就得; 無政府擔保既, 就要好似私樓按揭一樣咁計壓測, 證明收入.

而所謂既綠白表只係 資格 問題, 非綠表必定唔計壓測, 白表必定計

因綠表只係你可以以 公屋 增大你中居屋機率, 同 隨時 可以公屋 換以免補價買居屋而已

白表則只可靠抽先有資格買免補公居

上次同渣打唔係做mc
今次中銀先做mc
想問下村屋唔用mc仲可以搵邊間銀行？

同埋佢信用卡statement會睇啲咩？
我平時得電話同電話費分期1100左右同每月平均5000蚊卡數（入油多）

咁如果mc批左 銀行內部審批大唔大機會過？
通常幾耐到知

唔係呀，我係指如果我搵左間A銀行做6成按揭，而A銀行又肯做多一成p loan 俾我，咁我再搵HKMc 做二按既話，可行嗎？

想做9成 公司出$15000俾我係寫住basic salary
咁係咪即係計$15000

9成淨係計份底，double pay上次我問都話唔會計，所以好大機會你淨係計$15000

博士，小弟行年24諗住同老媽子夾份買6-7m樓，預計供25-30年兩人加埋月入暫時最少45k-50k，最盡能按到幾多？
另外家父有層差唔多供完既居屋，未補地價，樓齡20年，想按給我當部分首期，應該一炮比埋剩低再按樓還是現在即刻按？層樓銀行估價約6.5m
如果家父借私人貸款代替按樓係好還是唔好？
Ps 現在現金大約有800k
感謝博士

先賣後買問題

想問問是否計臨約，2者隔一日都ok?
按揭方面，係咪賣就要快成交例如1個月，買就盡傾長成交2.5月咁？
仲有無其他風險同可以穩陣d.謝謝

本身有樓, 再買車位最多做到幾成按揭,同埋有咩offer now?

明你想點，你係咪想回套番個首置名額？

其實點做法都無問題，只係睇你現金夠唔夠。

因為如以非首置買樓，係先比稅後退稅、銀行按揭個邊 6個月內補到買賣證明就得，開頭一樣當你首置批。但如補唔到就會Call 番突出既成數。

如我答唔岩，巴打再問多次

dr.loan
小弟4/2015上車, 4/2018落車
仲有15% refund 按保?

無按揭既 4成

有按揭既 3成

利息預 P - 2.5% 左右

想問下一般簽offer letter既時間有幾耐？
同埋最好係成交日幾耐之前要簽？

你好
想問層樓最多可以加按幾錢？

估價 1800萬
仲差銀行190萬左右
人工20/k 一個月

係唔係壓力測試會阻到我加按？

63歲做唔做到擔保人, 三十年按揭? 謝謝

其實定息 p按定h按係着數啲

有層自住物業，當初按揭成數>50%，
隨著樓價上升，依家按揭比例已經<50%，
想問可以將單位放租嗎

Ching 定息已Cut 啦喎。。

Tged Bro

可以，重可以打埋厘印，比銀行知都無所謂

做到擔保人，但做唔到30年！ 最多都係 80-，除非擔保人佔總入息比率低

壓測絕對阻你加按。

銀行最多：做 5成，姐係 900萬

財仔最多：做 8成半，姐係 1530萬

你最多係銀行借到：~ 220萬

你最多係財仔借到：1530萬

銀行批完出左Offer 最多Hold 1一個月，如你一個月內唔簽Offer Letter，個Offer 會失效。

無話幾時簽最好，因為簽Offer 只係為 Lock Offer，銀行點都係等你成交個月先打數落律師樓幫你成交

3年係 15%~

發展商二按唔太熟，因為唔同盤唔同商唔同玩法，無去研究

但以我所知有按保公司過 600萬都做到 8成，而且經常同發展商合作做按揭

最盡計，5萬月薪，30年，借到550萬

家父借銀行私貸好過借未補地價樓按，因為你爬爬文就知，未補地價要搞按揭好煩的，重要有手續費

如果7月27係成交日，銀行通常會係邊日打數落銀行？

最好方法：
男方加按A，比女方比多啲首期，以女方名義借。

因男已有按揭，如再做女擔保人會影響按揭成數。

如 4萬月薪，30年，無其他外債下，最多借到：440萬。

如 首期 得200萬，姐係最多只可買 640萬樓。

但因男既物業A值 7M，男最多可借 420萬（7M*60%），減番 70萬餘額，重有 350萬。

如首期有 550萬 （200＋350），咁就多選擇嚕~ 最多買 990萬樓。

租就算啦，幫唔到女的

通常早幾日，主要睇律師樓幾時查完契睇完契，然後會同銀行講，銀行再打數的

呢兩日比較忙，應該回哂了 如有甩漏，請引用回覆

DrLoad你好

我屋企有層full pay買既居屋
本來係阿爸阿媽長命契
後來阿爸65歲轉贈比我細佬
依家得返阿媽同細佬兩個名
係咪可以照舊用綠表放盤？
到時係咪一定要每人1/2拎錢？
可唔可以我地決定分幾多？
麻煩哂

thx
我以為過左3年岩岩無
要自己申請定銀行自動波回?

可去原銀行申請，佢地會有份表比你填，然後銀行會幫你搞

Dr Loan 呀

轉業主名唔影響買賣的，律師樓道理上係比兩位業主既，但始終你地一家人，圍內要點分錢無人理到

Btw 送契比人好似會影響下手按揭

Sorry 佢自動幫我改字 搞到叫錯名
你指我阿爸係送契？
佢都唔會再買樓

定係我過左期?
4/2015 上, 4/2018落, 6/2018先complete?

想問銀行話hkmc批左，咁佢銀行內部審批要幾多日架？

請問係咪未補地價?

Dr loan未覆我
2號申請咗中銀，日日都擔心唔批同諗緊佢地會點問首期來源

Dr loan loan 未答我呀

未補地價

我同太太加理月加埋入55K, 有一間值500萬樓供完, 另外有一間值500萬還仲有100萬按揭

想問下依家想加按D錢出黎, 最多按到幾多?

Dr loan
可以tg我？
有少少問題想問
Nathancheung00

想問下博士 簽左offer 未到loan drawdown date
呢段時間轉工會唔會有風險

供完的是我名,未供完及有按揭是太太名

Drloan你好，

想問下新盤發展商提供2供既借法：

1）借設樓價係800萬，我想借8成（i.e. 6+2）, 首置：

-銀行一按借6成，30年：800萬x 0.6 =480萬

-發展商提供二按借其餘2成: 800萬x 0.2 =160萬

我咁計法岩唔岩？？

2）假設發展商利率最高係6厘（1同2按都分30年），咁樣1按+2按既壓測入息下限係幾多？？

我計到如下，岩唔岩？

每月總供款額 $ 27,696.75

每月入息要求 $ 65,138.70

謝謝你

有mpf 稅單 糧單 但現金出糧 每月自己存入戶口 做唔做到按揭。 老細冇開公司戶口做唔到payroll 出糧。

博士
依家黎講
hsbc:h+1.25
5-2.85=2.15
scb:h+1.25
5.25-3.15=2.15

點揀好

可以加我tg傾嗎
th@threeday

有乜分別，睇回贈罰息期mort link揀啦

信用卡入面買野既分期會唔會影響按揭？
幾萬左右

請教一下，
公司周轉問題，
最近遲一個月先出糧，即係今日出糧，
其實係pay緊4月1至4月30既人工。

係咪會影響按揭申請。
同埋平時係用支票出糧的。

我點算好，唉。

Dr loan,
想問下啱啱做咗轉按但借款人由原本2個人變成1個人，請問有咩影響？
(上一間銀行有2個借款人，轉按銀行得1個借款人)

如高成數有機會有問題，但如 6成只要提供到之前出糧記錄，如銀行月結單、支票面、稅單、公司信等，都無咩問題。

最主要係 9成 怕未必過到，如唔放心可去做預批

只要過到壓測，無咩問題呀~ 有好處添，甩出黎個人如再無物業同按揭，又可以首置去買樓做按揭嚕

之後轉名係咪都要補番地價?
- 以我所知係唔需要既，補唔補地價係個人意願，無人可以強迫你補，咩情況都無。

當然可以加你地做擔保人呀

月清唔會，分期要睇期數同額度，如還得長、還得多，會計的

兩者無分別，英雄巴講得岩，要睇其他做考慮

原本由2個業主做借款人加1個擔保人，而家係1個業主做借款人冇擔保人，但律師樓果邊話咁樣另一個冇做借款人嘅業主風險會高咗

Sure ！

6成可以，但預批得既Offer 都會唔靚仔，同無現金回贈

1） 概念上無錯，但以我所知，發展商 2按有機會同指定銀行合作，如無指定，你要問清楚 AA 個 2按審批準則係點。

我遇到好多個案係：銀行頭按批左，但後來發展商 2按唔批，搞到個客要走出黎做財務頭按，個陣又急又趕，差啲成交唔切...

2）發展商 2按準則我唔知係點，因為唔同盤唔同發展商唔同準則，呢個問番發展商或AA 穩陣啲。但銀行如第一次按揭，做 6成既 收入支出比係 50% 入息、 3%壓測係 60% 入息

不會，除非你傻豬自爆

咁非常好亦好簡單，2層樓 2位獨立業主。

1）兩位分別月入幾多？
2）兩位除按揭外有無其他負債？ 私人、信用卡貸款、車會 Etc

i. 供完個層用你自己人工計爆佢，睇下借到幾多
ii. 未供完個層用你太太人工計爆佢，睇下再借到幾多
iii. 睇下你借盡自己個層後，再擔保埋太太個層，睇下有無多過太太自己單名借，反之亦然。

用呢幾個方向去計，你會知道答案

但出糧戶口就係果間批我loan既銀行

你意思係層樓由兩位業主共同持有，之前係一齊借款，但現在只有一位業主做借款人，對嗎？

如是，律師口中既風險係業權問題：如兩位業主將來有咩事要分層樓，上到庭時，官會質疑點解聯名樓但一人借一人供（實際唔知，但表面上係咁），有案例官最終判哂層樓比供個人，原因係佢負責哂層樓既所有既，係實質擁有人

正常簽完Offer letter 到 DD 係真空期，無人會再翻查你既野，你唔撩佢應無事。

但你新工人工同舊工差好遠咩？ 因銀行角度，睇你月結單都係：Autopay Salary 應該無分別的

博士你好，想問關於轉按放租問題，個人屬意跟足規矩去到5成先放租

個單位2年前買入造8成按，而家樓價升左，尚餘貸款只係估價嘅大約6成

短期內都仲會係自住但唔排除中間隨時會想放租，所以諗緊年尾過罰息期果陣好冇抬D錢轉返去5成

想問係咪轉去5成都要申報自住定放租？如果報左自住，到想放租的話就要轉返個mortgage做rental assignment，如果未過新罰息期而做呢個改動就要罰息？咁我呢個case其實係咪應試點都報左放租先？

唔該博士

平時糧單冇支票面，細公司，好簡單一張糧單。

按揭審批過程，會不會去有關機構查證返張支票係咪我公司出的？

不用

票係現金票定入票落戶口再慢慢拎來用?

如現金票直接對現金用既就無辦法了, 但如有入戶口, 細行可做 6成救到你~

睇票面目的就係查邊個出票比你

點先算低？ 如果壓測要五萬，我收入四萬，咁要63歲擔保人下仲做唔做到三十年，謝謝

劃線支票，所以要入落戶口。
但冇影低支票做記錄。

所以問，例如我張支票入左去恆生戶口，
咁按揭機構係咪唔會自己去揾恆生證實返張票係邊個開的。

銀行會要求你曬番哂啲票面出黎, 入票行約需時兩星期, 主要對簽名係咪你自己簽. 第二做公司查冊睇間公司係咪你.

咁定期入票就非常好啦, 執齊公司信, 糧單, 有無稅單同MPF? 批6成絕對無問題, 高成數就要睇文件夠唔夠了

博士，想問如果借4成，將單位出租要唔要知會銀行？

5萬入面擔保人只佔1萬, 比例不高, 會以你年齡做按揭年期.

個日係律司樓簽按揭，佢提我話銀行借比我係for自用，如果出租要同銀行講，但明明我睇過資料借5成或以下就唔洗，所以想問下

Hi Dr Loan,

請問800萬嘅私樓，盡按借到幾多成(包括財仔)？ 咩息口？ 謝謝！

Drloan您好
想請問呢間星x谷地產中介有冇伏？
佢話可以額外回贈0.3%俾我咁多，係咪真
唔該你！

睇哂成個post
除左綠表壓力測試答錯之外 都幾有心機

搵食架喎緊係有機心， 丫唔係心機先岩

但真係要熟d先好答

冇伏， 你問下博士回唔回到0.4俾你

(iv) 自僱人士:
HKID
BR, CI, NNC1
有效的執業證書（只適用於專業自僱人士）
住證 ( 水, 電, 煤月結單)
6個月公司 及 個人銀行月結單 及 內部帳
1年財務報告
稅單
按揭供款表 (睇到最新結餘) / 買賣合約
睇樓

想問一下，我是自僱，但一直冇交稅和冇整理個人銀行月結單，我諗住 嚟緊一年都會整理翻好佢， 諗住 咁樣整唔知足唔足夠 我第時申請 按揭 和預批證呢？
1)每月月頭定期入固定現金落個人戶口（四萬，現金不是支票）
2)每月供翻mpf(冇供好耐)
3)報翻稅

另外，我唔太清楚咩叫內部帳， 因為主要收現金畀咗嘅收據和發票都有啲亂，到時唔提供得唔得。

感謝樓主幫忙解答

你借足 6成就話驚姐 金管局都係話放租減一成，你先做得 4成，己自減 1-2 成，就算銀行知，都無原因周你啦～～～

銀行最多 6成Cap 500萬，你最多借 480萬，息口 ~ H＋1.23%

財仔
（1）最多做到 7成半，息口約 7-9%，但一線既一般有 1-2% 手續費。有啲計入息，有啲淨睇樓，都大約係 7-9%

（2）最多做到 8成半，息口約 12-16%，基本上淨睇樓，唔理入息

無啦，** ／ 經X 係我地前輩，同我地做既野差不多，都係正規按表轉介

謝謝巴打欣賞，我錯左既野可以請你指教嗎？

巴打，我知道我識既野唔多，係覆大家之前我有盡力考證再Post的，但如有錯漏仍然要大家多多指點

我地做個Drive 好透明的，邊間行回到幾多，寫哂出黎鳥~

我地已經好薄利 基本上回哂8／9成出黎，0.35 已經係我地能力範圍內最多的了

如有需要，WhatsApp Or TG 我，可以同你分享啲成功Sample

Hi Dr. Loan

我如果宜家做緊人地按揭擔保人(我無名)
但我又咁好彩抽到新居屋
咁政府擔保下, 銀行會唔會借到9成俾我

照做到

綠表：9成半

白表：9成

再謝！

多謝解答，
但想問下銀行做我個白表居屋case時會唔會睇我人工個供款比例，定係就算我零收入都照做俾我

想問轉按還ploan係咪大行都會做?

條ploan都成60萬 諗住轉按清數但如果銀行唔做清數實過唔到壓測

未有糧單，用銀行出糧記錄+員工合約
申請按揭得唔得？
感謝。

好的，謝謝博士
如果係損益咁我就明了
你TG係咩，我add定你，
我都怕我準備半年1年最後準備少左某d野

TG:

份工做左幾多個月啦？

因為文件野有得走盞，要睇夠唔夠力證明，如無糧單，有稅單加近 3個月銀行出糧記錄，都過到批到的

大行好多唔做，只有一兩「有機會」做，但細行基本無問題

零收入做到，但唔可以話零收入，要申報個夠供既人工，如供款佔人工 7／8成

Btw 依家新居屋做按揭，除非額外現金回贈外，我地合作既銀行仲有金犬送

自膠打錯字

明白
長氣問多少少..
咁會唔會先扣左個做擔保果邊供款額先 定係唔駛?
e.g. 擔保果邊供緊9k, 我個收入就會變左30k -9k, 淨番21k咁樣?

要扣，但銀行唔計壓測，淨計入息支出比，7-8成都 OK

要睇你做幾成按揭

6成 Acting Pay 有啲行計的，花紅做夠 2年用 2年報稅收入計平均

8成或以上只計老底，唔計花紅唔計Acting Pay

請問博士,
如果因為不同銀行估價有高低,
A銀行offer 4.2m, 1.8%rebate
B銀行offer 4m, 1.9%rebate
應該點做好

應該同 B 銀行講A 銀行估到 4.2M 叫佢估高多 20萬

或調轉叫 A 比多 0.1% Rebate ～

1001？

Thank you

請教博士:
銀行要求戶口A三個月statement
多馬會數會唔會影響批核？
大概一個月10萬出出入入
如會影響 有冇咩方法解釋？
成個轉帳過程係
戶口A->戶口B->馬會->戶口A
而戶口A係簿仔戶口只見到autopay存入 見唔到馬會個名
我諗唔到點解釋個個月有幾皮野autopay存入

會, 因政府擔保, 20年拎盡上限應該無問題

首先你有無正常月入先?

如有, 你可以直接講實情比銀行知, 因為無睇你文件唔知你戶口情況, 怕有其他位比人銀行踢爆

係咪講真話照申請先最好？
如果唔批就等三個月整靚record再申請？
銀行會唔會知道又係我又拎返d紀錄黎睇

你上Mc 就會，正常銀行唔會的

講，why not. It’s good for u

50幾年樓, 300萬樓下, 恆生話做到9成, 真唔真?

一手買樓花，如果600萬內，係咪都可以借8成？
另外買樓花有咩要注意？
係咪要抽？難唔難？
謝謝

一手樓花續問
買之前係咪要同銀行申請定按揭先？定之後？
有咩要準備？

另外想問，如果有政府學生借貸係身（總數大約15萬）每個月還600$。
對按揭有無影響？

想問下：
本身人工$20k x 13個月，最近加左人工到$23k，過去2年花紅平均50k。如果做壓力測試銀行會當我每月人工係幾多呢？

利申：13個月同花紅都有公司信證明

你好。我哋買咗580萬樓, 諗住70%按,三成首期。

我就做公務員的, 月入兩萬幾, 但我另一半係自僱的專業人士,月入過三萬。佢呢三個月懶得入數出糧俾自己, 所以佢驚借按揭方面有問題。但係佢之前一向每個月都有入三萬蚊度。

但係佢都交到兩年正正常常的公司戶口資料, 仲有稅單嗰啲。

請問批按揭難度大嗎? 有冇話邊間會容易啲, 唔該晒。

大貓offer會唔會送個premier account?

兩位月薪是否穩定底薪，及公司做超過半年？

如是，9成批核沒大問題。不放心重可以做預批添～

現時不送，但內部消息，下個月有機會爭取到送 2-3年